Loaded model 'id_ud-tag-dep-ner-1.0.0/'
Losses {'ner': 17482.853377827712}
Saved model to Final/model0
Losses {'ner': 15164.775941172644}
Saved model to Final/model1
Losses {'ner': 14254.80827352449}
Saved model to Final/model2
Losses {'ner': 13429.197594029472}
Saved model to Final/model3
Losses {'ner': 12785.194555003083}
Saved model to Final/model4
Losses {'ner': 12366.886854958137}
Saved model to Final/model5
Losses {'ner': 11863.129116039518}
Saved model to Final/model6
Losses {'ner': 11174.447972412658}
Saved model to Final/model7
Losses {'ner': 10901.318515452587}
Saved model to Final/model8
Losses {'ner': 10642.898779103425}
Saved model to Final/model9
Losses {'ner': 10293.273168535768}
Saved model to Final/model10
Losses {'ner': 9874.342414989853}
Saved model to Final/model11
Losses {'ner': 9699.907941785486}
Saved model to Final/model12
Losses {'ner': 9358.162849469356}
Saved model to Final/model13
Losses {'ner': 9068.540217803544}
Saved model to Final/model14
Losses {'ner': 8858.986697350925}
Saved model to Final/model15
Losses {'ner': 8515.627863439822}
Saved model to Final/model16
Losses {'ner': 8493.858861883156}
Saved model to Final/model17
Losses {'ner': 8185.923378978021}
Saved model to Final/model18
Losses {'ner': 7963.8972857399785}
Saved model to Final/model19
Losses {'ner': 7846.410413156022}
Saved model to Final/model20
Losses {'ner': 7720.927878162738}
Saved model to Final/model21
Losses {'ner': 7548.424521471688}
Saved model to Final/model22
Losses {'ner': 7367.134113743363}
Saved model to Final/model23
Losses {'ner': 7163.31815297856}
Saved model to Final/model24
Losses {'ner': 7096.357924415523}
Saved model to Final/model25
Losses {'ner': 7090.455930834098}
Saved model to Final/model26
Losses {'ner': 6725.892379594637}
Saved model to Final/model27
Losses {'ner': 6813.306316977142}
Saved model to Final/model28
Losses {'ner': 6673.148257456049}
Saved model to Final/model29
Losses {'ner': 6553.828223517736}
Saved model to Final/model30
Losses {'ner': 6433.296105907688}
Saved model to Final/model31
Losses {'ner': 6443.712118013108}
Saved model to Final/model32
Losses {'ner': 6186.738634692395}
Saved model to Final/model33
Losses {'ner': 6079.132274536894}
Saved model to Final/model34
Losses {'ner': 5911.589633818948}
Saved model to Final/model35
Losses {'ner': 6036.723936924189}
Saved model to Final/model36
Losses {'ner': 5851.737954940172}
Saved model to Final/model37
Losses {'ner': 5960.338463335761}
Saved model to Final/model38
Losses {'ner': 5847.911666693704}
Saved model to Final/model39
Losses {'ner': 5708.842530565183}
Saved model to Final/model40
Losses {'ner': 5506.713371765967}
Saved model to Final/model41
Losses {'ner': 5491.169642617842}
Saved model to Final/model42
Losses {'ner': 5567.280885248417}
Saved model to Final/model43
Losses {'ner': 5604.589835649752}
Saved model to Final/model44
Losses {'ner': 5367.025711350265}
Saved model to Final/model45
Losses {'ner': 5325.074900234062}
Saved model to Final/model46
Losses {'ner': 5186.048971004118}
Saved model to Final/model47
Losses {'ner': 5225.130184013859}
Saved model to Final/model48
Losses {'ner': 5219.6532063252}
Saved model to Final/model49
Losses {'ner': 5179.7695146292845}
Saved model to Final/model50
Losses {'ner': 5031.212201023968}
Saved model to Final/model51
Losses {'ner': 4927.825273328435}
Saved model to Final/model52
Losses {'ner': 5063.638741129113}
Saved model to Final/model53
Losses {'ner': 4809.961073760353}
Saved model to Final/model54
Losses {'ner': 5136.699353357346}
Saved model to Final/model55
Losses {'ner': 4740.426510464658}
Saved model to Final/model56
Losses {'ner': 4954.539996539215}
Saved model to Final/model57
Losses {'ner': 4874.078311247228}
Saved model to Final/model58
Losses {'ner': 4730.724550350456}
Saved model to Final/model59
Losses {'ner': 4815.9643593805185}
Saved model to Final/model60
Losses {'ner': 4545.968234592361}
Saved model to Final/model61
Losses {'ner': 4738.131335712439}
Saved model to Final/model62
Losses {'ner': 4760.04260473328}
Saved model to Final/model63
Losses {'ner': 4577.362743989525}
Saved model to Final/model64
Losses {'ner': 4531.053483129598}
Saved model to Final/model65
Losses {'ner': 4614.013679729412}
Saved model to Final/model66
Losses {'ner': 4335.744771169042}
Saved model to Final/model67
Losses {'ner': 4406.980486865137}
Saved model to Final/model68
Losses {'ner': 4480.415305403507}
Saved model to Final/model69
Losses {'ner': 4480.31940118832}
Saved model to Final/model70
Losses {'ner': 4325.694343180806}
Saved model to Final/model71
Losses {'ner': 4357.333937431581}
Saved model to Final/model72
Losses {'ner': 4355.926308744257}
Saved model to Final/model73
Losses {'ner': 4181.132042150065}
Saved model to Final/model74
Losses {'ner': 4109.455312796149}
Saved model to Final/model75
Losses {'ner': 4321.529207807388}
Saved model to Final/model76
Losses {'ner': 4243.643660456523}
Saved model to Final/model77
Losses {'ner': 4132.475882436221}
Saved model to Final/model78
Losses {'ner': 4224.028649488348}
Saved model to Final/model79
Losses {'ner': 4176.73605456044}
Saved model to Final/model80
Early stopping, best iteration is: 75
Best score = 4109.455312796149; Final iteration score = 4176.73605456044
Loading from best model Final/model75
Entities []
Tokens [('Corpus', '', 2), ('separatum', '', 2), ('dalam', '', 2), ('bahasa', '', 2), ('Latin', '', 2), ('berarti', '', 2), ('tubuh', '', 2), ('yang', '', 2), ('terpisah', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('salak', 'PRODUCT'), ('semangka', 'PRODUCT')]
Entities [('Poincaré', 'PERSON'), ('Belanda', 'GPE'), ('Hendrik Lorentz', 'PERSON'), ('1853', 'DATE'), ('1928', 'DATE'), ('1905', 'DATE')]
Tokens [('Poincaré', 'PERSON', 3), ('menemukan', '', 2), ('transformasi', '', 2), ('kecepatan', '', 2), ('relatif', '', 2), ('lainnya', '', 2), ('dan', '', 2), ('merekamnya', '', 2), ('dalam', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('surat', '', 2), ('kepada', '', 2), ('fisikawan', '', 2), ('Belanda', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Hendrik', 'PERSON', 3), ('Lorentz', 'PERSON', 1), ('(', '', 2), ('1853', 'DATE', 3), ('–', '', 2), ('1928', 'DATE', 3), (')', '', 2), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1905', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Ia', '', 2), ('mengubahnya', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('organisasi', '', 2), ('yang', '', 2), ('tak', '', 2), ('hanya', '', 2), ('mengumpulkan', '', 2), ('namun', '', 2), ('juga', '', 2), ('menyalurkan', '', 2), ('kembali', '', 2), ('dana', '', 2), (',', '', 2), ('antara', '', 2), ('lain', '', 2), ('untuk', '', 2), ('pembiayaan', '', 2), ('kesehatan', '', 2), (',', '', 2), ('dukungan', '', 2), ('sewa', '', 2), ('dan', '', 2), ('tunjangan', '', 2), ('anak', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Langgenharjo', 'GPE'), ('5', 'CARDINAL'), ('Kincir Kulon', 'GPE'), ('Kincir Tengah', 'GPE'), ('Kincir Wetan', 'GPE'), ('Langgen', 'GPE'), ('Kalisabuk', 'GPE')]
Tokens [('Desa', '', 2), ('Langgenharjo', 'GPE', 3), ('terdiri', '', 2), ('dari', '', 2), ('5', 'CARDINAL', 3), ('dukuh', '', 2), ('yaitu', '', 2), (':', '', 2), ('Kincir', 'GPE', 3), ('Kulon', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Kincir', 'GPE', 3), ('Tengah', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Kincir', 'GPE', 3), ('Wetan', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Langgen', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Kalisabuk', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Sipot', 'GPE'), ('Sungai Mas', 'GPE'), ('Aceh Barat', 'GPE'), ('Aceh', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Sipot', 'GPE', 3), ('merupakan', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('gampong', '', 2), ('yang', '', 2), ('ada', '', 2), ('di', '', 2), ('kecamatan', '', 2), ('Sungai', 'GPE', 3), ('Mas', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Aceh', 'GPE', 3), ('Barat', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('provinsi', '', 2), ('Aceh', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Bahasa Komering', 'LANGUAGE'), ('bahasa Kumoring', 'LANGUAGE'), ('suku Komering', 'NORP'), ('Kayu Agung', 'NORP')]
Tokens [('Bahasa', 'LANGUAGE', 3), ('Komering', 'LANGUAGE', 1), ('atau', '', 2), ('bahasa', 'LANGUAGE', 3), ('Kumoring', 'LANGUAGE', 1), ('adalah', '', 2), ('bahasa', '', 2), ('yang', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('suku', 'NORP', 3), ('Komering', 'NORP', 1), ('dan', '', 2), ('Kayu', 'NORP', 3), ('Agung', 'NORP', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('WWE Fatal 4 - Way', 'EVENT'), ('World Wrestling Entertainment', 'ORG'), ('WWE', 'ORG')]
Tokens [('WWE', 'EVENT', 3), ('Fatal', 'EVENT', 1), ('4', 'EVENT', 1), ('-', 'EVENT', 1), ('Way', 'EVENT', 1), ('adalah', '', 2), ('acara', '', 2), ('Bayar', '', 2), ('-', '', 2), ('per', '', 2), ('-', '', 2), ('tayang', '', 2), ('dihasilkan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('World', 'ORG', 3), ('Wrestling', 'ORG', 1), ('Entertainment', 'ORG', 1), ('(', '', 2), ('WWE', 'ORG', 3), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Tapi', '', 2), ('anehnya', '', 2), (',', '', 2), ('pemerintah', '', 2), ('sampai', '', 2), ('saat', '', 2), ('ini', '', 2), ('belum', '', 2), ('memberikan', '', 2), ('gelar', '', 2), ('tersebut', '', 2), ('pada', '', 2), ('mereka', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('sebagian', '', 2), ('besar', '', 2), ('penduduknya', '', 2), ('bercocok', '', 2), ('tani', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('8 Agustus 2006', 'DATE')]
Tokens [('Di', '', 2), ('hari', '', 2), ('libur', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('pengunjung', '', 2), ('semua', '', 2), ('taman', '', 2), ('nasional', '', 2), ('dan', '', 2), ('taman', '', 2), ('yang', '', 2), ('dikelola', '', 2), ('pemerintah', '', 2), ('daerah', '', 2), ('dibebaskan', '', 2), ('dari', '', 2), ('biaya', '', 2), ('masuk', '', 2), ('berdasarkan', '', 2), ('keputusan', '', 2), ('Rapat', '', 2), ('Kabinet', '', 2), ('tanggal', '', 2), ('8', 'DATE', 3), ('Agustus', 'DATE', 1), ('2006', 'DATE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('animisme', 'NORP'), ('Islam', 'NORP')]
Tokens [('Meskipun', '', 2), ('masyarakat', '', 2), ('pedalaman', '', 2), ('masih', '', 2), ('tetap', '', 2), ('menganut', '', 2), ('animisme', 'NORP', 3), (',', '', 2), ('tetapi', '', 2), ('rakyat', '', 2), ('pesisir', '', 2), ('menganut', '', 2), ('agama', '', 2), ('Islam', 'NORP', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('29 Januari 2011', 'DATE'), ('Hosni Mubarak', 'PERSON'), ('Omar Suleiman', 'PERSON'), ('Mesir', 'GPE'), ('Mesir', 'GPE'), ('Mubarak', 'PERSON')]
Tokens [('Sampai', '', 2), ('tanggal', '', 2), ('29', 'DATE', 3), ('Januari', 'DATE', 1), ('2011', 'DATE', 1), ('ketika', '', 2), ('Hosni', 'PERSON', 3), ('Mubarak', 'PERSON', 1), ('menunjuk', '', 2), ('Omar', 'PERSON', 3), ('Suleiman', 'PERSON', 1), ('sebagai', '', 2), ('Wakil', '', 2), ('Presiden', '', 2), ('Mesir', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('ia', '', 2), ('adalah', '', 2), ('orang', '', 2), ('pertama', '', 2), ('yang', '', 2), ('berada', '', 2), ('dalam', '', 2), ('urutan', '', 2), ('suksesi', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('Presiden', '', 2), ('Mesir', 'GPE', 3), ('jika', '', 2), ('Mubarak', 'PERSON', 3), ('meninggal', '', 2), ('atau', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('tidak', '', 2), ('mampu', '', 2), ('menjalankan', '', 2), ('tugasnya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Misi', '', 2), ('pada', '', 2), ('tahap', '', 2), ('ini', '', 2), ('biasanya', '', 2), ('diberikan', '', 2), ('kepada', '', 2), ('kebanyakan', '', 2), ('ninja', '', 2), ('berpangkat', '', 2), ('Chūnin', '', 2), ('atau', '', 2), ('Genin', '', 2), ('yang', '', 2), ('berpengalaman', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Belanda', 'GPE'), ('Hari Ulang Tahun ke - 60 RI', 'EVENT'), ('Hassan Wirajuda', 'PERSON'), ('Marty Natalegawa', 'PERSON')]
Tokens [('Pidato', '', 2), ('ini', '', 2), ('dilakukan', '', 2), ('dalam', '', 2), ('rangka', '', 2), ('pesan', '', 2), ('dari', '', 2), ('pemerintah', '', 2), ('Belanda', 'GPE', 3), ('terkait', '', 2), ('peringatan', '', 2), ('Hari', 'EVENT', 3), ('Ulang', 'EVENT', 1), ('Tahun', 'EVENT', 1), ('ke', 'EVENT', 1), ('-', 'EVENT', 1), ('60', 'EVENT', 1), ('RI', 'EVENT', 1), ('.', '', 2), ('Turut', '', 2), ('hadir', '', 2), ('Menlu', '', 2), ('Hassan', 'PERSON', 3), ('Wirajuda', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Jubir', '', 2), ('Deplu', '', 2), ('Marty', 'PERSON', 3), ('Natalegawa', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('sejumlah', '', 2), ('mantan', '', 2), ('Menlu', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Keanehan', '', 2), ('itu', '', 2), ('pada', '', 2), ('akhirnya', '', 2), ('dipandang', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('isyarat', '', 2), ('gaib', '', 2), ('bahwa', '', 2), ('lokasi', '', 2), ('masjid', '', 2), ('haruslah', '', 2), ('di', '', 2), ('tempat', '', 2), ('tiang', '', 2), ('-', '', 2), ('tiang', '', 2), ('itu', '', 2), ('berada', '', 2), ('sekarang', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Galang', 'PERSON')]
Tokens [('Galang', 'PERSON', 3), ('akhirnya', '', 2), ('bersedia', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Kenapa', '', 2), ('marah', '', 2), (',', '', 2), ('kenapa', '', 2), ('murka', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Melon', 'ORG'), ('Dosirak', 'ORG'), ('Mnet', 'ORG'), ('Bugs', 'ORG'), ('pertama', 'ORDINAL'), ('50.000', 'CARDINAL'), ('dua', 'CARDINAL'), ('pertama', 'ORDINAL'), ('Gee', 'ORG'), ('Korea', 'GPE')]
Tokens [('Kesuksesan', '', 2), ('lagu', '', 2), ('ini', '', 2), ('terbukti', '', 2), ('dengan', '', 2), ('keberhasilannya', '', 2), ('memuncaki', '', 2), ('berbagai', '', 2), ('tangga', '', 2), ('lagu', '', 2), ('digital', '', 2), (',', '', 2), ('termasuk', '', 2), ('di', '', 2), ('antaranya', '', 2), ('Melon', 'ORG', 3), (',', '', 2), ('Dosirak', 'ORG', 3), (',', '', 2), ('Mnet', 'ORG', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Bugs', 'ORG', 3), ('.', '', 2), ('Penjualan', '', 2), ('album', '', 2), ('pada', '', 2), ('minggu', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('mencapai', '', 2), ('angka', '', 2), ('50.000', 'CARDINAL', 3), ('kopi', '', 2), ('(', '', 2), ('hampir', '', 2), ('dua', 'CARDINAL', 3), ('kali', '', 2), ('angka', '', 2), ('penjualan', '', 2), ('minggu', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('Gee', 'ORG', 3), (')', '', 2), (',', '', 2), ('pencapaian', '', 2), ('yang', '', 2), ('tidak', '', 2), ('biasa', '', 2), ('untuk', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('girl', '', 2), ('group', '', 2), ('Korea', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Nanga Kayan', 'GPE')]
Tokens [('Mendengar', '', 2), ('hal', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('para', '', 2), ('pangeran', '', 2), ('datang', '', 2), ('dari', '', 2), ('daerah', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Nanga', 'GPE', 3), ('Kayan', 'GPE', 1), ('datang', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Jerman', 'GPE'), ('Budapest', 'GPE'), ('Hungaria', 'GPE'), ('Rumania', 'GPE'), ('Bulgaria', 'GPE'), ('Jerman', 'GPE'), ('Polandia', 'GPE')]
Tokens [('Jerman', 'GPE', 3), ('telah', '', 2), ('kehilangan', '', 2), ('Budapest', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('beberapa', '', 2), ('negara', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Hungaria', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('lalu', '', 2), ('Rumania', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('Bulgaria', 'GPE', 3), ('dipaksa', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menyerah', '', 2), ('dan', '', 2), ('mengumumkan', '', 2), ('perang', '', 2), ('terhadap', '', 2), ('Jerman', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('serta', '', 2), ('akses', '', 2), ('ke', '', 2), ('Polandia', 'GPE', 3), ('telah', '', 2), ('terbuka', '', 2), ('bagi', '', 2), ('Tentara', '', 2), ('Merah', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Samsung', 'ORG'), ('Windows Vista', 'PRODUCT')]
Tokens [('Hard', '', 2), ('disk', '', 2), ('Samsung', 'ORG', 3), ('berteknologi', '', 2), ('hibrida', '', 2), ('akan', '', 2), ('terasa', '', 2), ('manfaatnya', '', 2), ('saat', '', 2), ('menggunakan', '', 2), ('Windows', 'PRODUCT', 3), ('Vista', 'PRODUCT', 1), ('dalam', '', 2), ('sistem', '', 2), ('operasi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Daisen', 'GPE'), ('Akita', 'GPE'), ('Akademi Perwira Toyama', 'ORG'), ('Asosiasi Pendidikan Jasmani Jepang', 'ORG')]
Tokens [('Ayahnya', '', 2), ('adalah', '', 2), ('mantan', '', 2), ('tentara', '', 2), ('kelahiran', '', 2), ('Daisen', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Prefektur', '', 2), ('Akita', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('lulusan', '', 2), ('Akademi', 'ORG', 3), ('Perwira', 'ORG', 1), ('Toyama', 'ORG', 1), ('yang', '', 2), ('beralih', '', 2), ('profesi', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('guru', '', 2), ('olahraga', '', 2), ('dan', '', 2), ('anggota', '', 2), ('Asosiasi', 'ORG', 3), ('Pendidikan', 'ORG', 1), ('Jasmani', 'ORG', 1), ('Jepang', 'ORG', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('sultan Hamengku Buwana IX', 'PERSON'), ('tari Golek Menak gaya Yogyakarta', 'WORK_OF_ART')]
Tokens [('Melalui', '', 2), ('pertemuan', '', 2), ('-', '', 2), ('pertemuan', '', 2), (',', '', 2), ('dialog', '', 2), ('dan', '', 2), ('sarasehan', '', 2), ('antara', '', 2), ('sultan', '', 2), ('dengan', '', 2), ('para', '', 2), ('seniman', '', 2), ('dan', '', 2), ('seniwati', '', 2), (',', '', 2), ('maka', '', 2), ('sultan', 'PERSON', 3), ('Hamengku', 'PERSON', 1), ('Buwana', 'PERSON', 1), ('IX', 'PERSON', 1), ('membentuk', '', 2), ('suatu', '', 2), ('tim', '', 2), ('penyempurna', '', 2), ('tari', 'WORK_OF_ART', 3), ('Golek', 'WORK_OF_ART', 1), ('Menak', 'WORK_OF_ART', 1), ('gaya', 'WORK_OF_ART', 1), ('Yogyakarta', 'WORK_OF_ART', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Peleus', 'PERSON'), ('Eurition', 'PERSON'), ('Akastos', 'PERSON')]
Tokens [('Peleus', 'PERSON', 3), ('disucikan', '', 2), ('atas', '', 2), ('pembunuhan', '', 2), ('Eurition', 'PERSON', 3), ('di', '', 2), ('Iolkos', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Akastos', 'PERSON', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Kalon', 'GPE'), ('Sughd', 'GPE'), ('Tajikistan', 'GPE')]
Tokens [('Kalon', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('kota', '', 2), ('yang', '', 2), ('berada', '', 2), ('di', '', 2), ('Provinsi', '', 2), ('Sughd', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Tajikistan', 'GPE', 3), ('bagian', '', 2), ('barat', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Artinya', '', 2), ('apa', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Jennings', 'PERSON'), ('Dan Rather', 'PERSON'), ('Tom Brokaw', 'PERSON'), ('tiga', 'CARDINAL'), ('Amerika Serikat', 'GPE')]
Tokens [('Kematian', '', 2), ('Jennings', 'PERSON', 3), ('yang', '', 2), ('segera', '', 2), ('diikuti', '', 2), ('dengan', '', 2), ('pensiunnya', '', 2), ('Dan', 'PERSON', 3), ('Rather', 'PERSON', 1), ('dan', '', 2), ('Tom', 'PERSON', 3), ('Brokaw', 'PERSON', 1), ('menandai', '', 2), ('berakhirnya', '', 2), ('era', '', 2), ('tiga', 'CARDINAL', 3), ('besar', '', 2), ('jangkar', '', 2), ('berita', '', 2), ('dalam', '', 2), ('sejarah', '', 2), ('pertelevisian', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('Serikat', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('pertama', 'ORDINAL'), ('Martin Schongauer', 'PERSON')]
Tokens [('Di', '', 2), ('dalam', '', 2), ('seni', '', 2), ('grafis', '', 2), (',', '', 2), ('penggunaan', '', 2), ('gravir', '', 2), ('berbahan', '', 2), ('tembaga', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('kali', '', 2), ('diketahui', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Martin', 'PERSON', 3), ('Schongauer', 'PERSON', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Svante Stockselius', 'PERSON'), ('Steering Group', 'ORG')]
Tokens [('Setiap', '', 2), ('tahunnya', '', 2), (',', '', 2), ('Pimpinan', '', 2), ('Eksekutif', '', 2), ('kontes', '', 2), ('ini', '', 2), ('adalah', '', 2), ('Svante', 'PERSON', 3), ('Stockselius', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('juga', '', 2), ('merupakan', '', 2), ('kepala', '', 2), ('bidang', '', 2), ('dari', '', 2), ('Steering', 'ORG', 3), ('Group', 'ORG', 1), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('bertugas', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menetapkan', '', 2), ('aturan', '', 2), ('-', '', 2), ('aturan', '', 2), ('yang', '', 2), ('berlaku', '', 2), ('dalam', '', 2), ('kontes', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('menentukan', '', 2), ('penyiar', '', 2), ('mana', '', 2), ('yang', '', 2), ('akan', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('tuan', '', 2), ('rumah', '', 2), ('kontes', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('memantau', '', 2), ('produksi', '', 2), ('dari', '', 2), ('setiap', '', 2), ('program', '', 2), ('stasiun', '', 2), ('televisi', '', 2), ('yang', '', 2), ('bersangkutan', '', 2), ('(', '', 2), ('semuanya', '', 2), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Parlombuan', 'GPE'), ('Pangaribuan', 'GPE'), ('Tapanuli Utara', 'GPE'), ('Sumatera Utara', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Entities [('Pegunungan Kunlun', 'LOC'), ('Fuxi', 'PERSON'), ('Nuwa', 'PERSON')]
Tokens [('Salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('yang', '', 2), ('terkenal', '', 2), ('adalah', '', 2), ('Pegunungan', 'LOC', 3), ('Kunlun', 'LOC', 1), ('yang', '', 2), ('dikenal', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('tempat', '', 2), ('Fuxi', 'PERSON', 3), ('dan', '', 2), ('Nuwa', 'PERSON', 3), ('muncul', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Buton', 'GPE'), ('pertama', 'ORDINAL'), ('Imam Fathani', 'PERSON')]
Tokens [('Apa', '', 2), ('sebab', '', 2), ('Sultan', '', 2), ('Buton', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('itu', '', 2), ('dilantik', '', 2), ('/', '', 2), ('dinobatkan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Imam', 'PERSON', 3), ('Fathani', 'PERSON', 1), ('?', '', 2)]
Entities [('1897', 'DATE'), ('München', 'GPE'), ('Rainer Maria Rilke', 'PERSON'), ('Lou Andreas - Salome', 'PERSON'), ('1861 - 1937', 'DATE')]
Entities [('Pelops', 'PERSON'), ('Tantalos', 'PERSON'), ('Klotho', 'PERSON'), ('Pelops', 'PERSON')]
Tokens [('Ketika', '', 2), ('Pelops', 'PERSON', 3), ('dibunuh', '', 2), ('oleh', '', 2), ('ayahnya', '', 2), ('sendiri', '', 2), (',', '', 2), ('Tantalos', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('Klotho', 'PERSON', 3), ('menghidupkan', '', 2), ('kembali', '', 2), ('Pelops', 'PERSON', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Washington', 'GPE'), ('Interstate 66', 'FAC'), ('Interstate 395', 'FAC')]
Tokens [('Jalan', '', 2), ('bebas', '', 2), ('hambatan', '', 2), ('lintas', '', 2), ('negara', '', 2), ('bagian', '', 2), ('yang', '', 2), ('membentang', '', 2), ('ke', '', 2), ('Washington', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('termasuk', '', 2), ('Interstate', 'FAC', 3), ('66', 'FAC', 1), ('dan', '', 2), ('Interstate', 'FAC', 3), ('395', 'FAC', 1), (',', '', 2), ('berakhir', '', 2), ('sesaat', '', 2), ('setelah', '', 2), ('memasuki', '', 2), ('wilayah', '', 2), ('kota', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Jember', 'GPE')]
Tokens [('Kecamatan', '', 2), ('ini', '', 2), ('terletak', '', 2), ('di', '', 2), ('bagian', '', 2), ('utara', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Jember', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Tamburello', 'LOC'), ('Imola', 'FAC'), ('1994', 'DATE')]
Tokens [('Sayangnya', '', 2), (',', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('kecelakaan', '', 2), ('fatal', '', 2), ('telah', '', 2), ('merenggut', '', 2), ('nyawanya', '', 2), ('di', '', 2), ('tikungan', '', 2), ('Tamburello', 'LOC', 3), (',', '', 2), ('Imola', 'FAC', 3), ('pada', '', 2), ('1994', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Perjanjian Gianti', 'EVENT'), ('1755', 'DATE'), ('Kerajaan Mataram', 'GPE'), ('dua', 'CARDINAL'), ('Kesunanan Surakarta', 'GPE'), ('Kesultanan Yogyakarta', 'GPE')]
Tokens [('Dengan', '', 2), ('adanya', '', 2), ('Perjanjian', 'EVENT', 3), ('Gianti', 'EVENT', 1), ('tahun', '', 2), ('1755', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('Kerajaan', 'GPE', 3), ('Mataram', 'GPE', 1), ('terpecah', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('dua', 'CARDINAL', 3), (',', '', 2), ('yaitu', '', 2), ('Kesunanan', 'GPE', 3), ('Surakarta', 'GPE', 1), ('dan', '', 2), ('Kesultanan', 'GPE', 3), ('Yogyakarta', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Killian', 'PERSON'), ('Extremis', 'EVENT')]
Entities [('Yusuf', 'PERSON')]
Tokens [('Lalu', '', 2), ('kata', '', 2), ('Yusuf', 'PERSON', 3), ('kepada', '', 2), ('mereka', '', 2), (':', '', 2), ('`', '', 2), ('`', '', 2), ('Bukankah', '', 2), ('Allah', '', 2), ('yang', '', 2), ('menerangkan', '', 2), ('arti', '', 2), ('mimpi', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Adma', 'PERSON'), ('Zeboim', 'PERSON')]
Tokens [('Masakan', '', 2), ('Aku', '', 2), ('membiarkan', '', 2), ('engkau', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Adma', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('membuat', '', 2), ('engkau', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Zeboim', 'PERSON', 3), ('?', '', 2)]
Entities [('Taman Nasional Ujung Kulon', 'FAC')]
Tokens [('Taman', 'FAC', 3), ('Nasional', 'FAC', 1), ('Ujung', 'FAC', 1), ('Kulon', 'FAC', 1), ('memiliki', '', 2), ('beragam', '', 2), ('jenis', '', 2), ('satwa', '', 2), ('liar', '', 2), ('baik', '', 2), ('bersifat', '', 2), ('endemik', '', 2), ('maupun', '', 2), ('penting', '', 2), ('untuk', '', 2), ('dilindungi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('3 bulan', 'DATE')]
Tokens [('Berapakah', '', 2), ('harga', '', 2), ('emas', '', 2), ('3', 'DATE', 3), ('bulan', 'DATE', 1), ('mendatang', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Cassandra', 'PERSON'), ('Rachel', 'PERSON')]
Tokens [('Cassandra', 'PERSON', 3), ('marah', '', 2), ('dan', '', 2), ('mengusir', '', 2), ('Rachel', 'PERSON', 3), ('keluar', '', 2), ('dari', '', 2), ('kelasnya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Lee Byung - chull', 'PERSON'), ('padi', 'PRODUCT'), ('pertama', 'ORDINAL')]
Tokens [('Lee', 'PERSON', 3), ('Byung', 'PERSON', 1), ('-', 'PERSON', 1), ('chull', 'PERSON', 1), ('menggunakan', '', 2), ('warisannya', '', 2), ('untuk', '', 2), ('membuka', '', 2), ('penggilingan', '', 2), ('padi', 'PRODUCT', 3), ('untuk', '', 2), ('usaha', '', 2), ('yang', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('tiga', 'CARDINAL')]
Tokens [('Namun', '', 2), ('tiga', 'CARDINAL', 3), ('hal', '', 2), ('yang', '', 2), ('mendasari', '', 2), ('seluruh', '', 2), ('karyanya', '', 2), ('adalah', '', 2), ('pertanyaan', '', 2), ('-', '', 2), ('pertanyaan', '', 2), (':', '', 2), ('Apa', '', 2), ('artinya', '', 2), ('untuk', '', 2), ('hidup', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Dataran Tinggi Golan', 'LOC'), ('Israel', 'GPE'), ('Syria', 'GPE'), ('1967', 'DATE')]
Tokens [('Namun', '', 2), ('tidak', '', 2), ('mengembalikan', '', 2), ('Dataran', 'LOC', 3), ('Tinggi', 'LOC', 1), ('Golan', 'LOC', 1), ('yang', '', 2), ('direbut', '', 2), ('Israel', 'GPE', 3), ('kepada', '', 2), ('Syria', 'GPE', 3), ('pada', '', 2), ('perang', '', 2), ('1967', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Klewonan', '', 2), ('5', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Buton', 'GPE'), ('42, 08 %', 'PERCENT')]
Tokens [('Dari', '', 2), ('seluruh', '', 2), ('lahan', '', 2), ('yang', '', 2), ('ada', '', 2), ('di', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Buton', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('42', 'PERCENT', 3), (',', 'PERCENT', 1), ('08', 'PERCENT', 1), ('%', 'PERCENT', 1), ('digunakan', '', 2), ('untuk', '', 2), ('usaha', '', 2), ('pertanian', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Gusti Khairul Saleh', 'PERSON')]
Tokens [('Penghargaan', '', 2), ('Adipura', '', 2), ('memang', '', 2), ('tidak', '', 2), ('mudah', '', 2), ('didapat', '', 2), ('dan', '', 2), ('hanya', '', 2), ('pada', '', 2), ('masa', '', 2), ('kepemimpinan', '', 2), ('Gusti', 'PERSON', 3), ('Khairul', 'PERSON', 1), ('Saleh', 'PERSON', 1), ('penghargaan', '', 2), ('ini', '', 2), ('bisa', '', 2), ('diraih', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Eglfing', 'GPE'), ('2006', 'DATE'), ('970', 'CARDINAL')]
Tokens [('Eglfing', 'GPE', 3), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2006', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('penduduk', '', 2), ('sebanyak', '', 2), ('970', 'CARDINAL', 3), ('jiwa', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('3', 'CARDINAL'), ('Dewakang Lompo', 'LOC'), ('Dewakang Caddi', 'LOC'), ('Bangka Uluang', 'LOC')]
Tokens [('Wilayah', '', 2), ('desa', '', 2), ('ini', '', 2), ('mencakup', '', 2), ('3', 'CARDINAL', 3), ('pulau', '', 2), (',', '', 2), ('yakni', '', 2), ('Dewakang', 'LOC', 3), ('Lompo', 'LOC', 1), (',', '', 2), ('Dewakang', 'LOC', 3), ('Caddi', 'LOC', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Bangka', 'LOC', 3), ('Uluang', 'LOC', 1), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Penggunaan', '', 2), ('batu', '', 2), ('ampela', '', 2), ('pada', '', 2), ('burung', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('kesamaan', '', 2), ('dengan', '', 2), ('dinosaurus', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('gereja Reformed', 'NORP'), ('Indonesia', 'GPE'), ('Gereja Reformed Injili Indonesia', 'NORP')]
Tokens [('Selain', '', 2), ('itu', '', 2), ('gereja', 'NORP', 3), ('Reformed', 'NORP', 1), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('bercorak', '', 2), ('evangelistik', '', 2), ('(', '', 2), ('Injili', '', 2), (')', '', 2), ('dikenal', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('Gereja', 'NORP', 3), ('Reformed', 'NORP', 1), ('Injili', 'NORP', 1), ('Indonesia', 'NORP', 1), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Beruntung', '', 2), ('jamaah', '', 2), ('yang', '', 2), ('tertimpa', '', 2), ('itu', '', 2), ('tidak', '', 2), ('meninggal', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Perusahaan', '', 2), ('ini', '', 2), ('mengkhususkan', '', 2), ('diri', '', 2), ('dalam', '', 2), ('merancang', '', 2), (',', '', 2), ('memproduksi', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('mengembangkan', '', 2), ('produk', '', 2), ('-', '', 2), ('produk', '', 2), ('mesin', '', 2), ('pelabuhan', '', 2), ('baru', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Kadir Halid', 'PERSON'), ('PSM Makassar', 'ORG'), ('Februari 2011', 'DATE'), ('PSSI', 'ORG'), ('Sumatera Selatan', 'GPE')]
Tokens [('Adiknya', '', 2), (',', '', 2), ('Kadir', 'PERSON', 3), ('Halid', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('adalah', '', 2), ('manajer', '', 2), ('tim', '', 2), ('sepak', '', 2), ('bola', '', 2), ('PSM', 'ORG', 3), ('Makassar', 'ORG', 1), ('dan', '', 2), ('pada', '', 2), ('bulan', '', 2), ('Februari', 'DATE', 3), ('2011', 'DATE', 1), ('telah', '', 2), ('dilantik', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('Ketua', '', 2), ('PSSI', 'ORG', 3), ('Sumatera', 'GPE', 3), ('Selatan', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Yesus', 'PERSON'), ('Matius', 'PERSON')]
Tokens [('Yesus', 'PERSON', 3), ('membuat', '', 2), ('rujukan', '', 2), ('pada', '', 2), ('kalimat-kalimat', '', 2), ('dari', '', 2), ('Kitab', '', 2), ('Kejadian', '', 2), ('dalam', '', 2), ('khotbah', '', 2), ('-', '', 2), ('khotbahnya', '', 2), ('mengenai', '', 2), ('pernikahan', '', 2), ('di', '', 2), ('dalam', '', 2), ('Kitab', '', 2), ('Matius', 'PERSON', 3), ('19:4', '', 2), ('-', '', 2), ('6', '', 2), (':', '', 2), ('`', '', 2), ('`', '', 2), ('Tidakkah', '', 2), ('kamu', '', 2), ('baca', '', 2), (',', '', 2), ('bahwa', '', 2), ('Ia', '', 2), ('yang', '', 2), ('menciptakan', '', 2), ('manusia', '', 2), ('sejak', '', 2), ('semula', '', 2), ('menjadikan', '', 2), ('mereka', '', 2), ('laki-laki', '', 2), ('dan', '', 2), ('perempuan', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Akan', '', 2), ('kan', '', 2), ('pertemanan', '', 2), ('sepihak', '', 2), ('ini', '', 2), ('dapat', '', 2), ('berubah', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('Cinta', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Kak Soer', 'PERSON'), ('Gerakan Kepanduan', 'ORG')]
Tokens [('Namanya', '', 2), ('berasal', '', 2), ('dari', '', 2), ('julukan', '', 2), ('Kak', 'PERSON', 3), ('Soer', 'PERSON', 1), ('yang', '', 2), ('biasa', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('anak', '', 2), ('buahnya', '', 2), ('di', '', 2), ('Gerakan', 'ORG', 3), ('Kepanduan', 'ORG', 1), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Akan', '', 2), ('tetapi', '', 2), (',', '', 2), ('bentuk', '', 2), ('umum', '', 2), ('pelaksanaannya', '', 2), ('masih', '', 2), ('tetap', '', 2), ('ada', '', 2), (',', '', 2), ('seperti', '', 2), ('thawaf', '', 2), (',', '', 2), ('sa', '', 2), ("'", '', 2), ('i', '', 2), (',', '', 2), ('wukuf', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('melontar', '', 2), ('jumrah', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Masjid Al - Saleh', 'FAC'), ("Sana 'a", 'GPE'), ('Republik Yaman', 'GPE')]
Tokens [('Masjid', 'FAC', 3), ('Al', 'FAC', 1), ('-', 'FAC', 1), ('Saleh', 'FAC', 1), ('(', '', 2), ('جامع', '', 2), ('الرئيس', '', 2), ('الصالح', '', 2), (')', '', 2), ('adalah', '', 2), ('masjid', '', 2), ('yang', '', 2), ('berada', '', 2), ('di', '', 2), ('kota', '', 2), ('Sana', 'GPE', 3), ("'", 'GPE', 1), ('a', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('ibukota', '', 2), ('Republik', 'GPE', 3), ('Yaman', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Jakarta', 'GPE'), ('Apache', 'ORG')]
Tokens [('Kemudian', '', 2), ('di', '', 2), ('Jakarta', 'GPE', 3), ('membentuk', '', 2), ('band', '', 2), ('yang', '', 2), ('bernama', '', 2), ('Apache', 'ORG', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities []
Tokens [('Akibatnya', '', 2), ('beberapa', '', 2), ('tanah', '', 2), ('para', '', 2), ('pejabat', '', 2), ('kampung', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('milik', '', 2), ('Gubernemen', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Candi Kedaton', 'FAC'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Candi', 'FAC', 3), ('Kedaton', 'FAC', 1), ('adalah', '', 2), ('nama', '', 2), ('candi', '', 2), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('bermakna', '', 2), ('candi', '', 2), ('kedatuan', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Har', 'PERSON'), ('Vincentia Dyah Budiastuti', 'PERSON'), ('2', 'CARDINAL'), ('Arlandianto P', 'PERSON'), ('Febriandianto P.', 'PERSON'), ('Universitas Binus', 'ORG'), ('2009', 'DATE'), ('ke - 2', 'ORDINAL'), ('Universitas Bina Nusantara', 'ORG')]
Tokens [('Saat', '', 2), ('ini', '', 2), ('Pak', '', 2), ('Har', 'PERSON', 3), ('juga', '', 2), ('sudah', '', 2), ('menikah', '', 2), ('dengan', '', 2), ('ibu', '', 2), ('Vincentia', 'PERSON', 3), ('Dyah', 'PERSON', 1), ('Budiastuti', 'PERSON', 1), ('dan', '', 2), ('dikaruniai', '', 2), ('2', 'CARDINAL', 3), ('orang', '', 2), ('anak', '', 2), ('yaitu', '', 2), ('Arlandianto', 'PERSON', 3), ('P', 'PERSON', 1), ('dan', '', 2), ('Febriandianto', 'PERSON', 3), ('P.', 'PERSON', 1), ('Beliau', '', 2), ('dikukuhkan', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('guru', '', 2), ('besar', '', 2), ('dari', '', 2), ('Universitas', 'ORG', 3), ('Binus', 'ORG', 1), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2009', 'DATE', 3), ('dan', '', 2), ('merupakan', '', 2), ('profesor', '', 2), ('ke', 'ORDINAL', 3), ('-', 'ORDINAL', 1), ('2', 'ORDINAL', 1), ('yang', '', 2), ('berhasil', '', 2), ('dikukuhkan', '', 2), ('di', '', 2), ('Universitas', 'ORG', 3), ('Bina', 'ORG', 1), ('Nusantara', 'ORG', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('NIST', 'ORG'), ('NIST', 'ORG'), ('Pusat Riset Neutron Nasional', 'ORG')]
Tokens [('Sebagai', '', 2), ('contohnya', '', 2), (',', '', 2), ('SRMnya', '', 2), ('NIST', 'ORG', 3), ('untuk', '', 2), ('bidang', '', 2), ('manufakturing', '', 2), ('makanan', '', 2), ('mencakup', '', 2), (':', '', 2), ('NIST', 'ORG', 3), ('mengatur', '', 2), ('beberapa', '', 2), ('fasilitas', '', 2), ('pengukuran', '', 2), ('paling', '', 2), ('spesifik', '', 2), ('di', '', 2), ('dunia', '', 2), (',', '', 2), ('termasuk', '', 2), ('National', '', 2), ('Center', '', 2), ('for', '', 2), ('Neutron', '', 2), ('Research', '', 2), ('(', '', 2), ('Pusat', 'ORG', 3), ('Riset', 'ORG', 1), ('Neutron', 'ORG', 1), ('Nasional', 'ORG', 1), (')', '', 2), ('yang', '', 2), ('tidak', '', 2), ('terkalahkan', '', 2), ('dan', '', 2), ('yang', '', 2), ('paling', '', 2), ('murah', '', 2), (',', '', 2), ('dimana', '', 2), ('dilakukannya', '', 2), ('riset', '', 2), ('paling', '', 2), ('mutakhir', '', 2), ('untuk', '', 2), ('materi', '', 2), ('-', '', 2), ('materi', '', 2), ('baru', '', 2), (',', '', 2), ('fuel', '', 2), ('cell', '', 2), ('terbaru', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('bioteknologi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Bidang', '', 2), ('ilmu', '', 2), ('yang', '', 2), ('mempelajari', '', 2), ('cara', '', 2), ('-', '', 2), ('cara', '', 2), ('pengukuran', '', 2), ('dinamakan', '', 2), ('metrologi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('The Rollies', 'ORG')]
Entities []
Tokens [('Dan', '', 2), ('apakah', '', 2), ('sesungguhnya', '', 2), ('isi', '', 2), ('koper', '', 2), ('tersebut', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Siberia', 'GPE'), ('Mongolia', 'GPE')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('musim', '', 2), ('semi', '', 2), ('dan', '', 2), ('musim', '', 2), ('panas', '', 2), (',', '', 2), ('bangau', '', 2), ('mahkota', '', 2), ('merah', '', 2), ('berkembangbiak', '', 2), ('di', '', 2), ('Siberia', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('jarang', '', 2), ('-', '', 2), ('jarang', '', 2), ('di', '', 2), ('wilayah', '', 2), ('Mongolia', 'GPE', 3), ('(', '', 2), ('seperti', '', 2), ('di', '', 2), ('Wilayah', '', 2), ('Perlindungan', '', 2), ('Mongol', '', 2), ('Daguur', '', 2), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Tamil', 'LANGUAGE'), ('Chola Mandalam', 'GPE'), ('Chola', 'GPE'), ('India', 'GPE')]
Tokens [('Kata', '', 2), ('ini', '', 2), ('diperkirakan', '', 2), ('berasal', '', 2), ('dari', '', 2), ('frasa', '', 2), ('Tamil', 'LANGUAGE', 3), ('Chola', 'GPE', 3), ('Mandalam', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('atau', '', 2), ('daerah', '', 2), ('(', '', 2), ('mandalam', '', 2), (')', '', 2), ('Chola', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('dinasti', '', 2), ('kuno', '', 2), ('India', 'GPE', 3), ('bagian', '', 2), ('selatan', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('George Catlin', 'PERSON'), ('Amerika Barat', 'LOC'), ('Amerika', 'GPE')]
Tokens [('Pelukis', '', 2), ('George', 'PERSON', 3), ('Catlin', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('dalam', '', 2), ('perjalanannya', '', 2), ('ke', '', 2), ('Amerika', 'LOC', 3), ('Barat', 'LOC', 1), (',', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('khawatir', '', 2), ('akan', '', 2), ('masa', '', 2), ('depan', '', 2), ('penduduk', '', 2), ('asli', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('dia', '', 2), ('temui', '', 2), ('dan', '', 2), ('keajaiban', '', 2), ('alami', '', 2), ('yang', '', 2), ('dia', '', 2), ('lihat', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('17', 'CARDINAL'), ('20', 'CARDINAL'), ('Brasil', 'GPE')]
Tokens [('Dia', '', 2), ('juga', '', 2), ('tergabung', '', 2), ('dalam', '', 2), ('timnas', '', 2), ('U', '', 2), ('-', '', 2), ('17', 'CARDINAL', 3), ('dan', '', 2), ('U', '', 2), ('-', '', 2), ('20', 'CARDINAL', 3), ('untuk', '', 2), ('Brasil', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('tiga', 'ORG')]
Entities [('Soedarisman Poerwokoesoemo', 'PERSON'), ('dua', 'CARDINAL'), ('Natakusuma', 'PERSON'), ('1811 - 1812', 'DATE'), ('Yogyakarta', 'GPE')]
Tokens [('Setidaknya', '', 2), ('Soedarisman', 'PERSON', 3), ('Poerwokoesoemo', 'PERSON', 1), ('mencatat', '', 2), ('ada', '', 2), ('dua', 'CARDINAL', 3), ('versi', '', 2), ('yang', '', 2), ('berbeda', '', 2), ('mengenai', '', 2), ('peran', '', 2), ('Natakusuma', 'PERSON', 3), ('di', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1811', 'DATE', 3), ('-', 'DATE', 1), ('1812', 'DATE', 1), ('di', '', 2), ('Yogyakarta', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Nathaniel', 'PERSON')]
Tokens [('Nathaniel', 'PERSON', 3), ('adalah', '', 2), ('seorang', '', 2), ('yang', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('bakat', '', 2), ('sihir', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Moonlight Resonance', 'WORK_OF_ART'), ('2008', 'DATE'), ('Television Broadcasts Limited', 'ORG')]
Tokens [('Moonlight', 'WORK_OF_ART', 3), ('Resonance', 'WORK_OF_ART', 1), ('(', '', 2), (')', '', 2), ('adalah', '', 2), ('serial', '', 2), ('drama', '', 2), ('HDTV', '', 2), ('grand', '', 2), ('production', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2008', 'DATE', 3), ('diproduksi', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Television', 'ORG', 3), ('Broadcasts', 'ORG', 1), ('Limited', 'ORG', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('tiga', 'CARDINAL'), ('empat belas', 'CARDINAL')]
Tokens [('Dan', '', 2), ('kenapa', '', 2), ('ia', '', 2), ('setara', '', 2), ('dengan', '', 2), ('tiga', 'CARDINAL', 3), ('koma', '', 2), ('empat', 'CARDINAL', 3), ('belas', 'CARDINAL', 1), ('?', '', 2)]
Entities [('pertama', 'ORDINAL'), ('Hujan Kali Ini', 'WORK_OF_ART'), ('2003', 'DATE')]
Tokens [('Album', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('mereka', '', 2), (',', '', 2), ('Hujan', 'WORK_OF_ART', 3), ('Kali', 'WORK_OF_ART', 1), ('Ini', 'WORK_OF_ART', 1), (',', '', 2), ('dirilis', '', 2), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2003', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Daigokuden', 'FAC'), ('795', 'DATE'), ('805', 'DATE')]
Tokens [('Daigokuden', 'FAC', 3), ('selesai', '', 2), ('tahun', '', 2), ('berikutnya', '', 2), ('(', '', 2), ('795', 'DATE', 3), (')', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('kantor', '', 2), ('pemerintah', '', 2), ('yang', '', 2), ('menangani', '', 2), ('pembangunan', '', 2), ('dibubarkan', '', 2), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('805', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Uni Soviet', 'GPE'), ('satu', 'CARDINAL'), ('Partai Komunis', 'NORP'), ('1990', 'DATE')]
Tokens [('Uni', 'GPE', 3), ('Soviet', 'GPE', 1), ('menganut', '', 2), ('sistem', '', 2), ('politik', '', 2), ('satu', 'CARDINAL', 3), ('partai', '', 2), ('yang', '', 2), ('didominasi', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Partai', 'NORP', 3), ('Komunis', 'NORP', 1), ('hingga', '', 2), ('1990', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Para', '', 2), ('GM', '', 2), ('umumnya', '', 2), ('didorong', '', 2), ('untuk', '', 2), ('membuat', '', 2), ('tabel', '', 2), ('mereka', '', 2), ('sendiri', '', 2), (',', '', 2), ('atau', '', 2), ('memodifikasi', '', 2), ('hasilnya', '', 2), ('sesuai', '', 2), ('keinginannya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Portugal', 'GPE'), ('1487', 'DATE')]
Tokens [('Sebuah', '', 2), ('pos', '', 2), ('perdagangan', '', 2), ('Portugal', 'GPE', 3), ('dibangun', '', 2), ('pada', '', 2), ('1487', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Hal', '', 2), ('ini', '', 2), ('disamakan', '', 2), ('dengan', '', 2), ('tindakan', '', 2), ('dokter', '', 2), ('yang', '', 2), ('harus', '', 2), ('mengamputasi', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('bagian', '', 2), ('tubuh', '', 2), ('yang', '', 2), ('sakit', '', 2), ('atau', '', 2), ('terkena', '', 2), ('kanker', '', 2), ('demi', '', 2), ('kebaikan', '', 2), ('diri', '', 2), ('seseorang', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('71', 'CARDINAL'), ('ke - 35', 'ORDINAL'), ('40', 'CARDINAL'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Pria', '', 2), ('berumur', '', 2), ('71', 'CARDINAL', 3), ('tahun', '', 2), ('itu', '', 2), ('menempati', '', 2), ('peringkat', '', 2), ('ke', 'ORDINAL', 3), ('-', 'ORDINAL', 1), ('35', 'ORDINAL', 1), ('dari', '', 2), ('daftar', '', 2), ('40', 'CARDINAL', 3), ('orang', '', 2), ('terkaya', '', 2), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Tegalsari', 'GPE'), ('Garung', 'GPE'), ('Wonosobo', 'GPE'), ('Jawa Tengah', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Entities []
Tokens [('Tergantung', '', 2), ('pada', '', 2), ('proporsi', '', 2), ('air', '', 2), ('untuk', '', 2), ('bahan', '', 2), ('vulkanik', '', 2), (',', '', 2), ('lumpur', '', 2), ('dapat', '', 2), ('berkisar', '', 2), ('dari', '', 2), ('banjir', '', 2), ('tebal', '', 2), ('ke', '', 2), ('arus', '', 2), ('tebal', '', 2), ('yang', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('konsistensi', '', 2), ('semen', '', 2), ('basah', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('1994', 'DATE'), ('John Stockton', 'PERSON'), ('NBA', 'ORG'), ('Bob Cousy', 'PERSON'), ('Karl Malone', 'PERSON'), ('19.000', 'CARDINAL')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1994', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('John', 'PERSON', 3), ('Stockton', 'PERSON', 1), ('menyamai', '', 2), ('rekor', '', 2), ('yang', '', 2), ('assist', '', 2), ('yang', '', 2), ('dipegang', '', 2), ('oleh', '', 2), ('legenda', '', 2), ('NBA', 'ORG', 3), (',', '', 2), ('Bob', 'PERSON', 3), ('Cousy', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('sedangkkan', '', 2), ('Karl', 'PERSON', 3), ('Malone', 'PERSON', 1), ('menembus', '', 2), ('perolehan', '', 2), ('skor', '', 2), ('sebanyak', '', 2), ('19.000', 'CARDINAL', 3), ('angka', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Di', '', 2), ('samping', '', 2), ('itu', '', 2), ('bukankah', '', 2), ('Baginda', '', 2), ('sendiri', '', 2), ('yang', '', 2), ('menganjurkan', '', 2), ('kita', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menghaturkan', '', 2), ('sanjungan', '', 2), ('(', '', 2), ('madah', '', 2), (')', '', 2), ('terhadap', '', 2), ('diri', '', 2), ('beliau', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Sallah', 'PERSON'), ('Jones', 'PERSON'), ('dua', 'CARDINAL'), ('Ravenwood', 'PERSON')]
Tokens [('Malam', '', 2), ('itu', '', 2), (',', '', 2), ('Sallah', 'PERSON', 3), ('dan', '', 2), ('Jones', 'PERSON', 3), ('memecahkan', '', 2), ('sandi', '', 2), ('dalam', '', 2), ('ukiran', '', 2), ('yang', '', 2), ('ada', '', 2), ('di', '', 2), ('dua', 'CARDINAL', 3), ('sisi', '', 2), ('kepala', '', 2), ('tongkat', '', 2), ('milik', '', 2), ('Ravenwood', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('mereka', '', 2), ('mengetahui', '', 2), ('panjang', '', 2), ('tongkat', '', 2), ('yang', '', 2), ('dibutuhkan', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Seorang', '', 2), ('kardinal', '', 2), ('mungkin', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('cappello', '', 2), ('dengan', '', 2), ('untain', '', 2), ('tali', '', 2), ('merah', '', 2), ('dan', '', 2), ('emas', '', 2), ('dengan', '', 2), ('lapisan', '', 2), ('kain', '', 2), ('warna', '', 2), ('kemerahan', '', 2), (',', '', 2), ('sementara', '', 2), ('uskup', '', 2), ('beruntaikan', '', 2), ('tali', '', 2), ('berwarna', '', 2), ('hijau', '', 2), ('dan', '', 2), ('emas', '', 2), ('dengan', '', 2), ('lapisan', '', 2), ('kain', '', 2), ('warna', '', 2), ('ungu', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Pesawat', '', 2), ('tersebut', '', 2), ('ternyata', '', 2), ('mampu', '', 2), ('mendarat', '', 2), ('di', '', 2), ('semua', '', 2), ('bandar', '', 2), ('udara', '', 2), ('di', '', 2), ('kota', '', 2), ('-', '', 2), ('kota', '', 2), ('besar', '', 2), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('hingga', '', 2), ('bandara', '', 2), ('berumput', '', 2), ('dan', '', 2), ('berkerikil', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('pertama', 'ORDINAL')]
Tokens [('Makanan', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('apa', '', 2), ('yang', '', 2), ('dimakan', '', 2), ('orang', '', 2), ('di', '', 2), ('surga', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Agustus 2009', 'DATE')]
Tokens [('Syuting', '', 2), ('film', '', 2), ('ini', '', 2), ('dimulai', '', 2), ('pada', '', 2), ('Agustus', 'DATE', 3), ('2009', 'DATE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('berbahasa Spanyol', 'LANGUAGE')]
Tokens [('Ada', '', 2), ('juga', '', 2), ('program', '', 2), ('-', '', 2), ('program', '', 2), ('berita', '', 2), ('menampilkan', '', 2), ('wartawan', '', 2), ('berbahasa', 'LANGUAGE', 3), ('Spanyol', 'LANGUAGE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Bandar Udara Internasional Djibouti - Ambouli', 'FAC'), ('BA 188', 'ORG'), ('8', 'CARDINAL'), ('20 mm', 'QUANTITY')]
Tokens [('Sebagai', '', 2), ('tambahan', '', 2), ('dari', '', 2), ('fungsinya', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('bandara', '', 2), ('sipil', '', 2), (',', '', 2), ('organisasi', '', 2), ('militer', '', 2), ('di', '', 2), ('bawah', '', 2), ('juga', '', 2), ('berbasis', '', 2), ('di', '', 2), ('Bandar', 'FAC', 3), ('Udara', 'FAC', 1), ('Internasional', 'FAC', 1), ('Djibouti', 'FAC', 1), ('-', 'FAC', 1), ('Ambouli', 'FAC', 1), (':', '', 2), ('BA', 'ORG', 3), ('188', 'ORG', 1), ('merupakan', '', 2), ('pasukan', '', 2), ('gabungan', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menjaga', '', 2), ('stabilitas', '', 2), ('wilayah', '', 2), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('beberapa', '', 2), ('unit', '', 2), ('yang', '', 2), ('berbasis', '', 2), ('di', '', 2), ('bandara', '', 2), ('dan', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('kelompok', '', 2), ('misil', '', 2), ('anti', '', 2), ('pesawat', '', 2), ('yang', '', 2), ('terdiri', '', 2), ('dari', '', 2), ('8', 'CARDINAL', 3), ('meriam', '', 2), ('anti', '', 2), ('pesawat', '', 2), ('aras', '', 2), ('ganda', '', 2), ('20', 'QUANTITY', 3), ('mm', 'QUANTITY', 1), ('dan', '', 2), ('pos', '', 2), ('penembakan', '', 2), ('misil', '', 2), ('Mistral', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('lima', 'CARDINAL'), ('PDI', 'NORP'), ('lima', 'CARDINAL')]
Tokens [('Sekitar', '', 2), ('lima', 'CARDINAL', 3), ('menit', '', 2), ('berada', '', 2), ('di', '', 2), ('dalam', '', 2), ('Kantor', '', 2), ('PDI', 'NORP', 3), (',', '', 2), ('lima', 'CARDINAL', 3), ('utusan', '', 2), ('tadi', '', 2), ('ke', '', 2), ('luar', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Urundaka', 'GPE'), ('Ampana Tete', 'GPE'), ('Tojo Una - Una', 'GPE'), ('Sulawesi Tengah', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Urundaka', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('desa', '', 2), ('di', '', 2), ('Kecamatan', '', 2), ('Ampana', 'GPE', 3), ('Tete', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Tojo', 'GPE', 3), ('Una', 'GPE', 1), ('-', 'GPE', 1), ('Una', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Provinsi', '', 2), ('Sulawesi', 'GPE', 3), ('Tengah', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Akhtar Hussein', 'PERSON'), ('Trilok Kapoor', 'PERSON'), ('Nargis', 'PERSON'), ('Cukoo', 'PERSON'), ('Rashid Khan', 'PERSON'), ('Neelam', 'PERSON'), ('Maruti Rao', 'PERSON'), ('Nissar', 'PERSON')]
Tokens [('Film', '', 2), ('ini', '', 2), ('disutradarai', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Akhtar', 'PERSON', 3), ('Hussein', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('dibintangi', '', 2), ('Trilok', 'PERSON', 3), ('Kapoor', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Nargis', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('Cukoo', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('Rashid', 'PERSON', 3), ('Khan', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Neelam', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('Maruti', 'PERSON', 3), ('Rao', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Nissar', 'PERSON', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Arab', 'NORP'), ('Turki', 'GPE'), ('al - Watsiq', 'PERSON'), ('al - Mutasim', 'PERSON')]
Tokens [('Pergolakan', '', 2), ('itu', '', 2), ('ialah', '', 2), ('akibat', '', 2), ('bertambahnya', '', 2), ('jurang', '', 2), ('besar', '', 2), ('antara', '', 2), ('penduduk', '', 2), ('Arab', 'NORP', 3), ('dan', '', 2), ('prajurit', '', 2), ('Turki', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('terbentuk', '', 2), ('oleh', '', 2), ('ayah', '', 2), ('al', 'PERSON', 3), ('-', 'PERSON', 1), ('Watsiq', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('al', 'PERSON', 3), ('-', 'PERSON', 1), ('Mutasim', 'PERSON', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Mesir', 'GPE'), ('Kamerun', 'GPE')]
Tokens [('Virus', '', 2), ('ini', '', 2), ('juga', '', 2), ('menyebar', '', 2), ('ke', '', 2), ('Mesir', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('Kamerun', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Mandolin', 'PRODUCT')]
Tokens [('Mandolin', 'PRODUCT', 3), ('juga', '', 2), ('masuk', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('unsur', '', 2), ('penting', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Bomporto', 'GPE'), ('Bastiglia', 'GPE'), ('Camposanto', 'GPE'), ('Medolla', 'GPE'), ('Modena', 'GPE'), ('Nonantola', 'GPE'), ('Ravarino', 'GPE'), ('San Prospero', 'GPE'), ('Soliera', 'GPE')]
Tokens [('Bomporto', 'GPE', 3), ('berbatasan', '', 2), ('dengan', '', 2), (':', '', 2), ('Bastiglia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Camposanto', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Medolla', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Modena', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Nonantola', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Ravarino', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('San', 'GPE', 3), ('Prospero', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Soliera', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('stupa', 'PRODUCT')]
Tokens [('Berbagai', '', 2), ('stupa', 'PRODUCT', 3), ('besar', '', 2), ('dibangun', '', 2), ('bersamaan', '', 2), ('dengan', '', 2), ('kuil', '', 2), ('dalam', '', 2), ('gua', '', 2), ('dan', '', 2), ('biara', '', 2), ('-', '', 2), ('biara', '', 2), ('diukir', '', 2), ('dari', '', 2), ('batu', '', 2), ('-', '', 2), ('batu', '', 2), ('cadas', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('RMS Titanic', 'PRODUCT'), ('14 April', 'DATE'), ('15 April 1912', 'DATE'), ('Samudra Atlantik Utara', 'LOC'), ('empat', 'CARDINAL'), ('Southampton', 'GPE'), ('New York City', 'GPE'), ('Titanic', 'PRODUCT'), ('2.224', 'CARDINAL'), ('23: 40', 'TIME'), ('Minggu', 'DATE'), ('April 1912', 'DATE')]
Tokens [('Tenggelamnya', '', 2), ('RMS', 'PRODUCT', 3), ('Titanic', 'PRODUCT', 1), ('terjadi', '', 2), ('pada', '', 2), ('malam', '', 2), ('14', 'DATE', 3), ('April', 'DATE', 1), ('sampai', '', 2), ('pagi', '', 2), ('15', 'DATE', 3), ('April', 'DATE', 1), ('1912', 'DATE', 1), ('di', '', 2), ('Samudra', 'LOC', 3), ('Atlantik', 'LOC', 1), ('Utara', 'LOC', 1), (',', '', 2), ('empat', 'CARDINAL', 3), ('hari', '', 2), ('setelah', '', 2), ('berangkat', '', 2), ('dari', '', 2), ('Southampton', 'GPE', 3), ('dalam', '', 2), ('pelayaran', '', 2), ('perdananya', '', 2), ('menuju', '', 2), ('New', 'GPE', 3), ('York', 'GPE', 1), ('City', 'GPE', 1), ('.', '', 2), ('Kapal', '', 2), ('super', '', 2), ('terbesar', '', 2), ('yang', '', 2), ('beroperasi', '', 2), ('pada', '', 2), ('masa', '', 2), ('itu', '', 2), (',', '', 2), ('Titanic', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('mengangkut', '', 2), ('sekitar', '', 2), ('2.224', 'CARDINAL', 3), ('&', '', 2), ('amp;nbsp', '', 2), (';', '', 2), ('orang', '', 2), ('ketika', '', 2), ('menabrak', '', 2), ('gunung', '', 2), ('es', '', 2), ('pada', '', 2), ('pukul', '', 2), ('23', 'TIME', 3), (':', 'TIME', 1), ('40', 'TIME', 1), ('(', '', 2), ('waktu', '', 2), ('kapal', '', 2), (')', '', 2), ('pada', '', 2), ('hari', '', 2), ('Minggu', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('14&amp;nbsp', '', 2), (';', '', 2), ('April', 'DATE', 3), ('1912', 'DATE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Phthia', 'GPE'), ('Peleus', 'PERSON'), ('Eurition', 'PERSON'), ('Antigone', 'PERSON'), ('Eurition', 'PERSON')]
Tokens [('Di', '', 2), ('Phthia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Peleus', 'PERSON', 3), ('disucikan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Eurition', 'PERSON', 3), ('dan', '', 2), ('kemudian', '', 2), ('menikahi', '', 2), ('Antigone', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('putri', '', 2), ('Eurition', 'PERSON', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Lirik', '', 2), ('lagunya', '', 2), ('berkisah', '', 2), ('tentang', '', 2), ('seseorang', '', 2), ('yang', '', 2), ('merasa', '', 2), ('kesepian', '', 2), ('karena', '', 2), ('ditinggalkan', '', 2), ('teman', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Indonesia Malaise disutradarai Wong Bersaudara', 'FAC'), ('Nelson', 'PERSON'), ('Joshua', 'PERSON'), ('Othniel', 'PERSON'), ('etnis Cina', 'NORP'), ('Amerika Serikat', 'GPE')]
Tokens [('Indonesia', 'FAC', 3), ('Malaise', 'FAC', 1), ('disutradarai', 'FAC', 1), ('Wong', 'FAC', 1), ('Bersaudara', 'FAC', 1), ('(', '', 2), ('Nelson', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('Joshua', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Othniel', 'PERSON', 3), (')', '', 2), (',', '', 2), ('etnis', 'NORP', 3), ('Cina', 'NORP', 1), ('yang', '', 2), ('belajar', '', 2), ('perfilman', '', 2), ('di', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('Serikat', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Taman Nasional Yushan', 'FAC'), ('buah ek', 'PRODUCT'), ('walnut', 'PRODUCT')]
Entities [('Wedi', 'GPE'), ('Gedangan', 'GPE'), ('Sidoarjo', 'GPE'), ('Jawa Timur', 'GPE')]
Tokens [('Wedi', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('sebuah', '', 2), ('desa', '', 2), ('di', '', 2), ('wilayah', '', 2), ('Kecamatan', '', 2), ('Gedangan', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Sidoarjo', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Provinsi', '', 2), ('Jawa', 'GPE', 3), ('Timur', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Gaby', 'PERSON'), ('Popo', 'PERSON')]
Tokens [('Bagaimana', '', 2), ('akhir', '', 2), ('kisah', '', 2), ('cinta', '', 2), ('Gaby', 'PERSON', 3), ('dan', '', 2), ('Popo', 'PERSON', 3), ('?', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Aktivator', '', 2), ('pengomposan', '', 2), ('yang', '', 2), ('sudah', '', 2), ('banyak', '', 2), ('beredar', '', 2), ('antara', '', 2), ('lain', '', 2), (':', '', 2), ('PROMI', '', 2), ('(', '', 2), ('Promoting', '', 2), ('Microbes', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('OrgaDec', '', 2), (',', '', 2), ('SuperDec', '', 2), (',', '', 2), ('ActiComp', '', 2), (',', '', 2), ('BioPos', '', 2), (',', '', 2), ('EM4', '', 2), (',', '', 2), ('Green', '', 2), ('Phoskko', '', 2), ('Organic', '', 2), ('Decomposer', '', 2), ('dan', '', 2), ('SUPERFARM', '', 2), ('(', '', 2), ('Effective', '', 2), ('Microorganism', '', 2), (')', '', 2), ('atau', '', 2), ('menggunakan', '', 2), ('cacing', '', 2), ('guna', '', 2), ('mendapatkan', '', 2), ('kompos', '', 2), ('(', '', 2), ('vermicompost', '', 2), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Sharon Jessica', 'PERSON'), ('Muhammad Fardhan', 'PERSON'), ('Aditya Firmansyah', 'PERSON'), ('Kimberly Ryder', 'PERSON'), ('Sarah Sechan', 'PERSON'), ('Lula Kamal', 'PERSON'), ('Alex Komang', 'PERSON'), ('Jumat', 'DATE'), ('26 September 2008', 'DATE'), ('Lebaran', 'EVENT'), ('I Just Wanna Say I Love You', 'WORK_OF_ART'), ('Potret', 'ORG')]
Tokens [('Film', '', 2), ('ini', '', 2), ('dibintangi', '', 2), ('antara', '', 2), ('lain', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Sharon', 'PERSON', 3), ('Jessica', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Muhammad', 'PERSON', 3), ('Fardhan', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Aditya', 'PERSON', 3), ('Firmansyah', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Kimberly', 'PERSON', 3), ('Ryder', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Sarah', 'PERSON', 3), ('Sechan', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('Lula', 'PERSON', 3), ('Kamal', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Alex', 'PERSON', 3), ('Komang', 'PERSON', 1), ('dengan', '', 2), ('yang', '', 2), ('dirilis', '', 2), ('pada', '', 2), ('tanggal', '', 2), ('Jumat', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('26', 'DATE', 3), ('September', 'DATE', 1), ('2008', 'DATE', 1), ('pada', '', 2), ('saat', '', 2), ('libur', '', 2), ('Lebaran', 'EVENT', 3), ('dengan', '', 2), ('lagu', '', 2), ('tema', '', 2), ('berjudul', '', 2), ('I', 'WORK_OF_ART', 3), ('Just', 'WORK_OF_ART', 1), ('Wanna', 'WORK_OF_ART', 1), ('Say', 'WORK_OF_ART', 1), ('I', 'WORK_OF_ART', 1), ('Love', 'WORK_OF_ART', 1), ('You', 'WORK_OF_ART', 1), ('yang', '', 2), ('dinyanyikan', '', 2), ('vokal', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Potret', 'ORG', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Pertempuran Lepanto', 'EVENT'), ('Navpaktos', 'EVENT'), ('Lepanto', 'EVENT'), ('1571', 'DATE'), ('Mediterania', 'LOC')]
Tokens [('Kemenangan', '', 2), ('koalisi', '', 2), ('tersebut', '', 2), ('di', '', 2), ('Pertempuran', 'EVENT', 3), ('Lepanto', 'EVENT', 1), ('(', '', 2), ('sebetulnya', '', 2), ('Navpaktos', 'EVENT', 3), (',', '', 2), ('tapi', '', 2), ('semua', '', 2), ('orang', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('salah', '', 2), ('mengeja', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('Lepanto', 'EVENT', 3), (')', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1571', 'DATE', 3), ('mengakhiri', '', 2), ('supremasi', '', 2), ('kesultanan', '', 2), ('di', '', 2), ('Mediterania', 'LOC', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('kricak', 'PRODUCT'), ('Sumatera Utara', 'GPE')]
Tokens [('Stasiun', '', 2), ('ini', '', 2), ('juga', '', 2), ('merupakan', '', 2), ('tempat', '', 2), ('penimbunan', '', 2), ('kricak', 'PRODUCT', 3), ('atau', '', 2), ('batu', '', 2), ('-', '', 2), ('batu', '', 2), ('ballast', '', 2), ('untuk', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('di', '', 2), ('jalur', '', 2), ('-', '', 2), ('jalur', '', 2), ('KA', '', 2), ('Sumatera', 'GPE', 3), ('Utara', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('oleh', '', 2), ('karena', '', 2), ('itu', '', 2), ('di', '', 2), ('sekitar', '', 2), ('stasiun', '', 2), ('ini', '', 2), ('terdapat', '', 2), ('banyak', '', 2), ('gerbong', '', 2), ('-', '', 2), ('gerbong', '', 2), ('TTW', '', 2), (',', '', 2), ('YYU', '', 2), ('dan', '', 2), ('TTRW', '', 2), ('yang', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('pengangkut', '', 2), ('kricak', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Inggris', 'GPE'), ('Perancis', 'GPE'), ('Istambul', 'GPE'), ('Baghdad', 'GPE'), ('Damsyik', 'GPE'), ('Beirut', 'GPE'), ('Kairo', 'GPE'), ('Jeddah', 'GPE')]
Tokens [('Sementara', '', 2), ('itu', '', 2), (',', '', 2), ('KeduBes', '', 2), ('Inggris', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('Perancis', 'GPE', 3), ('di', '', 2), ('Istambul', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('daerah', '', 2), ('-', '', 2), ('daerah', '', 2), ('basis', '', 2), ('khilafah', '', 2), ('-', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Baghdad', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Damsyik', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Beirut', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Kairo', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Jeddah', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('telah', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('pengendalinya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('kemiri', 'PRODUCT'), ('kopi', 'PRODUCT'), ('kakao', 'PRODUCT'), ('kelapa', 'PRODUCT'), ('jagung', 'PRODUCT')]
Tokens [('Hasil', '', 2), ('pertanian', '', 2), ('utama', '', 2), ('di', '', 2), ('desa', '', 2), ('ini', '', 2), ('ialah', '', 2), ('kemiri', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('kopi', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('kakao', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('kelapa', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('jagung', 'PRODUCT', 3), ('dll.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Sayang', '', 2), (',', '', 2), ('dia', '', 2), ('bertanya', '', 2), (',', '', 2), ('apa', '', 2), ('kabarnya', '', 2), ('dengan', '', 2), ('isterimu', '', 2), ('yang', '', 2), ('berkulit', '', 2), ('sawo', '', 2), ('matang', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('LOJI', 'FAC'), ('NKRI', 'GPE'), ('Dr. KRT Radjiman Wedyodiningrat', 'PERSON'), ('Boedi Oetomo', 'ORG'), ('1914', 'DATE'), ('1915', 'DATE'), ('Negara Republik Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Bangunan', '', 2), ('yang', '', 2), ('sering', '', 2), ('disebut', '', 2), ('dengan', '', 2), ('nama', '', 2), ('LOJI', 'FAC', 3), ('oleh', '', 2), ('masyarakat', '', 2), ('sekitar', '', 2), ('itu', '', 2), ('adalah', '', 2), ('rumah', '', 2), ('singgah', '', 2), ('Pahlawan', '', 2), ('Kemerdekaan', '', 2), ('NKRI', 'GPE', 3), ('yakni', '', 2), ('Dr.', 'PERSON', 3), ('KRT', 'PERSON', 1), ('Radjiman', 'PERSON', 1), ('Wedyodiningrat', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('ia', '', 2), ('merupakan', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('pendiri', '', 2), ('organisasi', '', 2), ('Boedi', 'ORG', 3), ('Oetomo', 'ORG', 1), ('dan', '', 2), ('sempat', '', 2), ('menjabat', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('ketua', '', 2), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1914', 'DATE', 3), ('-', '', 2), ('1915', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('cikal', '', 2), ('bakal', '', 2), ('tercetusnya', '', 2), ('Negara', 'GPE', 3), ('Republik', 'GPE', 1), ('Indonesia', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('dua', 'CARDINAL'), ('satu', 'CARDINAL'), ('Mustofa', 'PERSON'), ('satu', 'CARDINAL')]
Tokens [('Sebab', '', 2), ('ia', '', 2), ('langsung', '', 2), ('diterima', '', 2), ('di', '', 2), ('kelas', '', 2), ('dua', 'CARDINAL', 3), (',', '', 2), ('karena', '', 2), ('ia', '', 2), ('tidak', '', 2), ('mau', '', 2), ('satu', 'CARDINAL', 3), ('kelas', '', 2), ('dengan', '', 2), ('adiknya', '', 2), ('(', '', 2), ('Mustofa', 'PERSON', 3), (')', '', 2), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('pada', '', 2), ('saat', '', 2), ('bersamaan', '', 2), ('masuk', '', 2), ('kelas', '', 2), ('satu', 'CARDINAL', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Raffles', 'PERSON'), ('Kristen', 'NORP'), ('Batak', 'NORP'), ('Hindia - Belanda', 'GPE'), ('Cornelis Elout', 'PERSON')]
Tokens [('Kebijakan', '', 2), ('Raffles', 'PERSON', 3), ('tentang', '', 2), ('suku', '', 2), ('Kristen', 'NORP', 3), ('(', '', 2), ('Batak', 'NORP', 3), (')', '', 2), ('kemudian', '', 2), ('diteruskan', '', 2), ('oleh', '', 2), ('pemerintah', '', 2), ('Hindia', 'GPE', 3), ('-', 'GPE', 1), ('Belanda', 'GPE', 1), ('di', '', 2), ('bawah', '', 2), ('pimpinan', '', 2), ('Cornelis', 'PERSON', 3), ('Elout', 'PERSON', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Galle Face Green', 'FAC'), ('Otoritas Pembangunan Kota Sri Lanka', 'ORG')]
Tokens [('Galle', 'FAC', 3), ('Face', 'FAC', 1), ('Green', 'FAC', 1), ('adalah', '', 2), ('dikelola', '', 2), ('dan', '', 2), ('dipelihara', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Otoritas', 'ORG', 3), ('Pembangunan', 'ORG', 1), ('Kota', 'ORG', 1), ('Sri', 'ORG', 1), ('Lanka', 'ORG', 1), ('(', '', 2), ('UDA', '', 2), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Alya', 'PERSON')]
Tokens [('apakah', '', 2), ('Alya', 'PERSON', 3), ('akan', '', 2), ('sadar', '', 2), ('dari', '', 2), ('komanya', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Prinsip', '', 2), ('mediokritas', '', 2), ('menyatakan', '', 2), ('bahwa', '', 2), ('Bumi', '', 2), ('adalah', '', 2), ('planet', '', 2), ('berbatu', '', 2), ('biasa', '', 2), ('di', '', 2), ('sistem', '', 2), ('perplanetan', '', 2), ('biasa', '', 2), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('terletak', '', 2), ('di', '', 2), ('wilayah', '', 2), ('yang', '', 2), ('tidak', '', 2), ('luar', '', 2), ('biasa', '', 2), ('pada', '', 2), ('galaksi', '', 2), ('spiral', '', 2), ('yang', '', 2), ('umum', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('prasasti Hantang', 'PRODUCT'), ('prasasti Ngantang', 'PRODUCT'), ('Kadiri', 'GPE')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('prasasti', 'PRODUCT', 3), ('Hantang', 'PRODUCT', 1), (',', '', 2), ('atau', '', 2), ('biasa', '', 2), ('juga', '', 2), ('disebut', '', 2), ('prasasti', 'PRODUCT', 3), ('Ngantang', 'PRODUCT', 1), (',', '', 2), ('terdapat', '', 2), ('semboyan', '', 2), ('Panjalu', '', 2), ('Jayati', '', 2), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('artinya', '', 2), ('Kadiri', 'GPE', 3), ('menang', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Bitung', 'GPE'), ('mikrolet', 'PRODUCT'), ('Bitung', 'GPE'), ('Manado', 'GPE'), ('Bitung', 'GPE'), ('Tondano', 'GPE'), ('Bitung', 'GPE'), ('Gorontalo', 'GPE'), ('Bitung', 'GPE'), ('Tolitoli', 'GPE'), ('Bitung', 'GPE'), ('Palu', 'GPE'), ('Bitung', 'GPE')]
Tokens [('Sarana', '', 2), ('tranportasi', '', 2), ('darat', '', 2), ('yang', '', 2), ('ada', '', 2), ('di', '', 2), ('Kota', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('mikrolet', 'PRODUCT', 3), ('sebagai', '', 2), ('angkutan', '', 2), ('kota', '', 2), ('dan', '', 2), ('bus', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('angkutan', '', 2), ('antar', '', 2), ('kota', '', 2), (',', '', 2), ('seperti', '', 2), ('bus', '', 2), ('trayek', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Manado', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Tondano', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Gorontalo', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Tolitoli', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Palu', 'GPE', 3), ('.', '', 2), ('Sebagai', '', 2), ('kota', '', 2), ('pelabuhan', '', 2), (',', '', 2), ('sarana', '', 2), ('transportasi', '', 2), ('di', '', 2), ('Kota', '', 2), ('Bitung', 'GPE', 3), ('cukup', '', 2), ('memadai', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('rambutan', 'PRODUCT'), ('pepaya', 'PRODUCT'), ('pisang', 'PRODUCT'), ('kelengkeng', 'PRODUCT'), ('mangga', 'PRODUCT'), ('durian', 'PRODUCT'), ('jeruk', 'PRODUCT')]
Tokens [('Buah', '', 2), ('-', '', 2), ('buahan', '', 2), ('yang', '', 2), ('dikembangkan', '', 2), ('adalah', '', 2), ('rambutan', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('pepaya', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('pisang', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('kelengkeng', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('mangga', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('durian', 'PRODUCT', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('jeruk', 'PRODUCT', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('1997', 'DATE'), ('1999', 'DATE'), ('2000', 'DATE'), ('2002', 'DATE'), ('Liberty', 'ORG'), ('WNBA Finals', 'EVENT'), ('tiga', 'CARDINAL'), ('pertama', 'ORDINAL'), ('Houston', 'GPE'), ('2002', 'DATE'), ('Los Angeles', 'GPE')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('1997', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('1999', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('2000', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('2002', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('Liberty', 'ORG', 3), ('masuk', '', 2), ('WNBA', 'EVENT', 3), ('Finals', 'EVENT', 1), ('namun', '', 2), ('kalah', '', 2), ('pada', '', 2), ('tiga', 'CARDINAL', 3), ('pertandingan', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('melawan', '', 2), ('Houston', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2002', 'DATE', 3), ('melawan', '', 2), ('Los', 'GPE', 3), ('Angeles', 'GPE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('burung', '', 2), ('Jenjang', '', 2), ('terkenal', '', 2), ('berkat', '', 2), ('seni', '', 2), ('melipat', '', 2), ('kertas', '', 2), ('(', '', 2), ('origami', '', 2), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Jayamulya', 'GPE'), ('Kroya', 'GPE'), ('Indramayu', 'GPE'), ('Jawa Barat', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Jayamulya', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('desa', '', 2), ('di', '', 2), ('kecamatan', '', 2), ('Kroya', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Indramayu', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Jawa', 'GPE', 3), ('Barat', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Bangsa Telmar', 'NORP'), ('Sungai Telmar', 'LOC'), ('Shudering Wood', 'LOC'), ('Narnia', 'LOC'), ('Narnia', 'LOC'), ('Narnia', 'LOC')]
Tokens [('Mereka', '', 2), ('Adalah', '', 2), ('Bangsa', 'NORP', 3), ('Telmar', 'NORP', 1), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('datang', '', 2), ('dari', '', 2), ('Sungai', 'LOC', 3), ('Telmar', 'LOC', 1), ('dekat', '', 2), ('Shudering', 'LOC', 3), ('Wood', 'LOC', 1), ('.', '', 2), ('Mereka', '', 2), ('(', '', 2), ('Caspian', '', 2), ('I', '', 2), (';', '', 2), ('Caspian', '', 2), ('si', '', 2), ('Penakluk', '', 2), (')', '', 2), ('menaklukkan', '', 2), ('Narnia', 'LOC', 3), (',', '', 2), ('berperang', '', 2), ('melawan', '', 2), ('hewan', '', 2), ('-', '', 2), ('hewan', '', 2), ('berbicara', '', 2), (',', '', 2), ('menidurkan', '', 2), ('peri', '', 2), ('-', '', 2), ('peri', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('mengusir', '', 2), ('penduduk', '', 2), ('asli', '', 2), ('Narnia', 'LOC', 3), ('lama', '', 2), ('dan', '', 2), ('membangun', '', 2), ('Narnia', 'LOC', 3), ('baru', '', 2), ('yang', '', 2), ('tanpa', '', 2), ('keajaiban', '', 2), (',', '', 2), ('lebih', '', 2), ('seperti', '', 2), ('dunia', '', 2), ('kita', '', 2), ('yang', '', 2), ('membosankan', '', 2), (',', '', 2), ('penuh', '', 2), ('dengan', '', 2), ('sekolah', '', 2), ('-', '', 2), ('sekolah', '', 2), (',', '', 2), ('penjara', '', 2), (',', '', 2), ('anak', '', 2), ('-', '', 2), ('anak', '', 2), ('yang', '', 2), ('dipukul', '', 2), ('orang', '', 2), ('-', '', 2), ('tuanya', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('lain', '', 2), ('-', '', 2), ('lain', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Bukit', '', 2), ('-', '', 2), ('bukit', '', 2), ('buatan', '', 2), ('dibangun', '', 2), ('dari', '', 2), ('gundukan', '', 2), ('tanah', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Olimpiade Musim Panas Beijing 2008', 'EVENT'), ('Stadion Nasional Beijing', 'FAC')]
Entities [('Rose', 'PERSON')]
Tokens [('Beberapa', '', 2), ('bulan', '', 2), ('sebelum', '', 2), ('Rose', 'PERSON', 3), ('dan', '', 2), ('kawan', '', 2), ('-', '', 2), ('kawan', '', 2), ('lulus', '', 2), ('dari', '', 2), ('akademi', '', 2), (',', '', 2), ('mereka', '', 2), ('wajib', '', 2), ('mengikuti', '', 2), ('ujian', '', 2), ('lapangan', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('94.155 Ha', 'QUANTITY'), ('40.129 Ha', 'QUANTITY'), ('54.026 Ha', 'QUANTITY')]
Tokens [('Luas', '', 2), ('Wilayah', '', 2), (':', '', 2), ('94.155', 'QUANTITY', 3), ('Ha', 'QUANTITY', 1), ('Luas', '', 2), ('Sawah', '', 2), (':', '', 2), ('40.129', 'QUANTITY', 3), ('Ha', 'QUANTITY', 1), ('Tanah', '', 2), ('Kering', '', 2), (':', '', 2), ('54.026', 'QUANTITY', 3), ('Ha', 'QUANTITY', 1), ('1', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Adam', 'PERSON')]
Tokens [('Dosa', '', 2), ('Adam', 'PERSON', 3), ('diwariskan', '', 2), ('seperti', '', 2), ('rangkaian', '', 2), ('genetik', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('pertama', 'ORDINAL'), ('Toghtekin', 'PERSON'), ('Seljuk', 'GPE'), ('Damaskus', 'GPE'), ('Duqaq', 'GPE')]
Tokens [('Pemimpin', '', 2), ('pertama', 'ORDINAL', 3), ('dinasti', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('Toghtekin', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('memulai', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('budak', '', 2), ('untuk', '', 2), ('pemimpin', '', 2), ('Seljuk', 'GPE', 3), ('di', '', 2), ('Damaskus', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Duqaq', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Jipang', 'GPE'), ('Jipang', 'GPE'), ('bengawan solo', 'LOC')]
Entities [('1877', 'DATE'), ('abad ke - 19', 'DATE'), ('ke - 20', 'ORDINAL')]
Tokens [('Kebun', '', 2), ('botani', '', 2), ('ini', '', 2), ('dibuat', '', 2), ('sejak', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1877', 'DATE', 3), ('dan', '', 2), ('merupakan', '', 2), ('percontohan', '', 2), ('kebun', '', 2), ('botani', '', 2), ('di', '', 2), ('awal', '', 2), ('abad', 'DATE', 3), ('ke', 'DATE', 1), ('-', 'DATE', 1), ('19', 'DATE', 1), ('dan', '', 2), ('ke', 'ORDINAL', 3), ('-', 'ORDINAL', 1), ('20', 'ORDINAL', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Wartajazz', 'ORG'), ('Indonesia', 'GPE'), ('Bali International Jazz Festival 2004', 'EVENT'), ('Nusa Dua International Jazz Festival', 'EVENT'), ('Bali Jazz Merah Putih', 'EVENT'), ('Bali', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE'), ('Jakarta International Java Jazz Festival', 'EVENT')]
Tokens [('Wartajazz', 'ORG', 3), ('juga', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('official', '', 2), ('-', '', 2), ('online', '', 2), ('-', '', 2), ('partner', '', 2), ('untuk', '', 2), ('festival', '', 2), ('-', '', 2), ('festival', '', 2), ('music', '', 2), ('jazz', '', 2), ('terbesar', '', 2), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('seperti', '', 2), ('Bali', 'EVENT', 3), ('International', 'EVENT', 1), ('Jazz', 'EVENT', 1), ('Festival', 'EVENT', 1), ('2004', 'EVENT', 1), (',', '', 2), ('Nusa', 'EVENT', 3), ('Dua', 'EVENT', 1), ('International', 'EVENT', 1), ('Jazz', 'EVENT', 1), ('Festival', 'EVENT', 1), ('dan', '', 2), ('Bali', 'EVENT', 3), ('Jazz', 'EVENT', 1), ('Merah', 'EVENT', 1), ('Putih', 'EVENT', 1), ('di', '', 2), ('Bali', 'GPE', 3), ('.', '', 2), ('Tidak', '', 2), ('lupa', '', 2), ('pula', '', 2), ('juga', '', 2), ('festival', '', 2), ('jazz', '', 2), ('terbesar', '', 2), ('di', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('yaitu', '', 2), ('Jakarta', 'EVENT', 3), ('International', 'EVENT', 1), ('Java', 'EVENT', 1), ('Jazz', 'EVENT', 1), ('Festival', 'EVENT', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Universitas Sanata Dharma', 'ORG'), ('1996', 'DATE'), ('Universitas Sanata Dharma', 'ORG')]
Tokens [('Printing', '', 2), ('Fakultas', '', 2), ('Psikologi', '', 2), ('Universitas', 'ORG', 3), ('Sanata', 'ORG', 1), ('Dharma', 'ORG', 1), ('Pada', '', 2), ('saat', '', 2), ('ini', '', 2), (',', '', 2), ('Fakultas', '', 2), ('Psikologi', '', 2), ('yang', '', 2), ('muncul', '', 2), ('sejak', '', 2), ('1996', 'DATE', 3), ('telah', '', 2), ('memiliki', '', 2), ('akreditasi', '', 2), ('A.', '', 2), ('Fakultas', '', 2), ('Psikologi', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('jurusan', '', 2), ('yang', '', 2), ('cukup', '', 2), ('diunggulkan', '', 2), ('di', '', 2), ('Universitas', 'ORG', 3), ('Sanata', 'ORG', 1), ('Dharma', 'ORG', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Tell Me Your Wish', 'WORK_OF_ART'), ('Genie', 'ORG'), ('22 Juni 2009', 'DATE')]
Tokens [('Singel', '', 2), ('baru', '', 2), ('mereka', '', 2), ('diberi', '', 2), ('judul', '', 2), ('Tell', 'WORK_OF_ART', 3), ('Me', 'WORK_OF_ART', 1), ('Your', 'WORK_OF_ART', 1), ('Wish', 'WORK_OF_ART', 1), ('(', '', 2), ('Genie', 'ORG', 3), (')', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('albumnya', '', 2), ('dirilis', '', 2), ('secara', '', 2), ('digital', '', 2), ('pada', '', 2), ('22', 'DATE', 3), ('Juni', 'DATE', 1), ('2009', 'DATE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Amerika', 'GPE'), ('RRC', 'GPE'), ('Amerika', 'GPE'), ('Amerika', 'GPE')]
Tokens [('Amerika', 'GPE', 3), ('sendiri', '', 2), ('membeli', '', 2), ('lebih', '', 2), ('dari', '', 2), ('yang', '', 2), ('dibuatnya', '', 2), ('dan', '', 2), ('sekalipun', '', 2), ('rakyat', '', 2), ('RRC', 'GPE', 3), ('ingin', '', 2), ('membeli', '', 2), ('barangan', '', 2), ('buatan', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('mereka', '', 2), ('tidak', '', 2), ('dapat', '', 2), ('berbuat', '', 2), ('demikian', '', 2), ('karena', '', 2), ('harga', '', 2), ('barang', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('terlalu', '', 2), ('tinggi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Indonesia', 'GPE')]
Entities []
Tokens [('Kapankah', '', 2), ('kalian', '', 2), ('bisa', '', 2), ('menang', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Tamar', 'PERSON'), ('George III', 'PERSON'), ('1178', 'DATE'), ('George', 'PERSON')]
Entities [('ntaran', 'PRODUCT'), ('pusuh menuh', 'PRODUCT'), ('cermin', 'PRODUCT'), ('baja', 'PRODUCT'), ('dau tuwung', 'PRODUCT'), ('terung', 'PRODUCT'), ('dau tunjung', 'PRODUCT'), ('teratai', 'PRODUCT')]
Tokens [('Adapaun', '', 2), ('hal', '', 2), ('-', '', 2), ('hal', '', 2), ('lain', '', 2), ('yang', '', 2), ('diletakkan', '', 2), ('pada', '', 2), ('beberapa', '', 2), ('bagian', '', 2), ('tubuh', '', 2), ('mayat', '', 2), ('yaitu', '', 2), ('daun', '', 2), ('ntaran', 'PRODUCT', 3), ('(', '', 2), ('pada', '', 2), ('kening', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('pusuh', 'PRODUCT', 3), ('menuh', 'PRODUCT', 1), ('(', '', 2), ('pada', '', 2), ('lubang', '', 2), ('hidung', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('cermin', 'PRODUCT', 3), ('(', '', 2), ('kedua', '', 2), ('mata', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('baja', 'PRODUCT', 3), ('(', '', 2), ('pada', '', 2), ('gigi', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('pada', '', 2), ('kemaluan', '', 2), ('diletakkan', '', 2), ('dau', 'PRODUCT', 3), ('tuwung', 'PRODUCT', 1), ('atau', '', 2), ('terung', 'PRODUCT', 3), ('bagi', '', 2), ('laki', '', 2), ('-', '', 2), ('laki', '', 2), ('serta', '', 2), ('bagi', '', 2), ('perempuan', '', 2), ('diletakkan', '', 2), ('dau', 'PRODUCT', 3), ('tunjung', 'PRODUCT', 1), ('atau', '', 2), ('teratai', 'PRODUCT', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Titahnya', '', 2), (',', '', 2), ('apakah', '', 2), ('kabar', '', 2), ('Juragan', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Akatsuki', 'ORG')]
Tokens [('Setiap', '', 2), ('anggota', '', 2), ('Akatsuki', 'ORG', 3), ('memakai', '', 2), ('cincin', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('identitas', '', 2), ('mereka', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Yukari', 'PERSON'), ('VB Rose', 'WORK_OF_ART'), ('Yukari', 'PERSON'), ('VB Rose', 'WORK_OF_ART')]
Tokens [('Mengagumi', '', 2), ('Yukari', 'PERSON', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('perlahan', '', 2), ('jatuh', '', 2), ('cinta', '', 2), ('pada', '', 2), ('sang', '', 2), ('direktur', '', 2), ('VB', 'WORK_OF_ART', 3), ('Rose', 'WORK_OF_ART', 1), (',', '', 2), ('tak', '', 2), ('peduli', '', 2), ('walaupun', '', 2), ('Yukari', 'PERSON', 3), ('sering', '', 2), ('sekali', '', 2), ('melakukan', '', 2), ('KDRT', '', 2), ('.', '', 2), ('Pemilik', '', 2), ('sekaligus', '', 2), ('desainer', '', 2), ('di', '', 2), ('VB', 'WORK_OF_ART', 3), ('Rose', 'WORK_OF_ART', 1), ('.', '', 2), ('Orang', '', 2), ('yang', '', 2), ('satu', '', 2), ('ini', '', 2), ('sangat', '', 2), ('dingin', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Magelang', 'GPE'), ('Temanggung', 'GPE'), ('Purworejo', 'GPE'), ('Wonosobo', 'GPE'), ('Kebumen', 'GPE')]
Tokens [('Wilayah', '', 2), ('karesidenan', '', 2), ('ini', '', 2), ('mencakup', '', 2), ('Magelang', 'GPE', 3), ('(', '', 2), ('kabupaten', '', 2), ('dan', '', 2), ('kota', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('Temanggung', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Purworejo', 'GPE', 3), ('(', '', 2), ('dulu', '', 2), ('disebut', '', 2), ('Bagelen', '', 2), (')', '', 2), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Wonosobo', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Kebumen', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Amerika Serikat', 'GPE'), ('Karl G. Heider', 'PERSON'), ('Indonesia', 'GPE'), ('1950', 'DATE')]
Tokens [('Antropolog', '', 2), ('visual', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('Serikat', 'GPE', 1), ('Karl', 'PERSON', 3), ('G.', 'PERSON', 1), ('Heider', 'PERSON', 1), ('menulis', '', 2), ('bahwa', '', 2), ('semua', '', 2), ('film', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('yang', '', 2), ('dibuat', '', 2), ('sebelum', '', 2), ('1950', 'DATE', 3), ('tidak', '', 2), ('diketahui', '', 2), ('lagi', '', 2), ('keberadaan', '', 2), ('salinannya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Vermeer', 'PERSON'), ('Delft', 'GPE')]
Tokens [('Vermeer', 'PERSON', 3), ('adalah', '', 2), ('seniman', '', 2), ('yang', '', 2), ('dihormati', '', 2), ('di', '', 2), ('Delft', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('tetapi', '', 2), ('hampir', '', 2), ('tidak', '', 2), ('dikenal', '', 2), ('di', '', 2), ('luar', '', 2), ('kota', '', 2), ('kelahirannya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Sionggang', 'GPE'), ('Buntu Pane', 'GPE'), ('Asahan', 'GPE'), ('Sumatera Utara', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Sionggang', 'GPE', 3), ('merupakan', '', 2), ('salah', '', 2), ('satu', '', 2), ('desa', '', 2), ('yang', '', 2), ('ada', '', 2), ('di', '', 2), ('kecamatan', '', 2), ('Buntu', 'GPE', 3), ('Pane', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Kabupaten', '', 2), ('Asahan', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('provinsi', '', 2), ('Sumatera', 'GPE', 3), ('Utara', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('32', 'CARDINAL')]
Tokens [('Subnet', '', 2), ('mask', '', 2), ('adalah', '', 2), ('istilah', '', 2), ('teknologi', '', 2), ('informasi', '', 2), ('dalam', '', 2), ('bahasa', '', 2), ('Inggris', '', 2), ('yang', '', 2), ('mengacu', '', 2), ('kepada', '', 2), ('angka', '', 2), ('biner', '', 2), ('32', 'CARDINAL', 3), ('bit', '', 2), ('yang', '', 2), ('digunakan', '', 2), ('untuk', '', 2), ('membedakan', '', 2), ('network', '', 2), ('ID', '', 2), ('dengan', '', 2), ('host', '', 2), ('ID', '', 2), (',', '', 2), ('menunjukkan', '', 2), ('letak', '', 2), ('suatu', '', 2), ('host', '', 2), (',', '', 2), ('apakah', '', 2), ('berada', '', 2), ('di', '', 2), ('jaringan', '', 2), ('lokal', '', 2), ('atau', '', 2), ('jaringan', '', 2), ('luar', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Grissom', 'PERSON')]
Tokens [('Ketika', '', 2), ('ditanya', '', 2), ('apa', '', 2), ('alasan', '', 2), ('yang', '', 2), ('ia', '', 2), ('miliki', '', 2), ('sehingga', '', 2), ('ia', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('CSI', '', 2), (',', '', 2), ('Grissom', 'PERSON', 3), ('hanya', '', 2), ('menjawab', '', 2), (',', '', 2), ('Karena', '', 2), ('orang', '', 2), ('mati', '', 2), ('tak', '', 2), ('dapat', '', 2), ('berbicara', '', 2), ('..', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Mulai', '', 2), ('dari', '', 2), ('mendirikan', '', 2), ('kedai', '', 2), ('sampai', '', 2), ('ke', '', 2), ('koperasi', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Aliansi Delapan Negara', 'ORG'), ('8', 'CARDINAL'), ('Austria', 'GPE'), ('Hongaria', 'GPE'), ('Perancis', 'GPE'), ('Jerman', 'GPE'), ('Italia', 'GPE'), ('Jepang', 'GPE'), ('Rusia', 'GPE'), ('Britania Raya', 'GPE'), ('Amerika Serikat', 'GPE'), ('Pemberontakan Boxer', 'EVENT'), ('Cina', 'GPE'), ('1900', 'DATE')]
Tokens [('Aliansi', 'ORG', 3), ('Delapan', 'ORG', 1), ('Negara', 'ORG', 1), ('(', '', 2), (')', '', 2), ('adalah', '', 2), ('aliansi', '', 2), ('8', 'CARDINAL', 3), ('negara', '', 2), ('(', '', 2), ('Austria', 'GPE', 3), ('-', '', 2), ('Hongaria', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Perancis', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Jerman', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Italia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Jepang', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Rusia', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Britania', 'GPE', 3), ('Raya', 'GPE', 1), ('dan', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('Serikat', 'GPE', 1), (')', '', 2), ('yang', '', 2), ('memadamkan', '', 2), ('Pemberontakan', 'EVENT', 3), ('Boxer', 'EVENT', 1), ('di', '', 2), ('Cina', 'GPE', 3), ('pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1900', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Pododadi', 'GPE'), ('Karanganyar', 'GPE'), ('Pekalongan', 'GPE'), ('Jawa Tengah', 'GPE'), ('Indonesia', 'GPE')]
Tokens [('Pododadi', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('desa', '', 2), ('di', '', 2), ('kecamatan', '', 2), ('Karanganyar', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Pekalongan', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Jawa', 'GPE', 3), ('Tengah', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('Indonesia', 'GPE', 3), ('.', '', 2)]
Entities []
Entities [('Hawks Town Mall', 'FAC'), ('26 April 2000', 'DATE')]
Tokens [('Hawks', 'FAC', 3), ('Town', 'FAC', 1), ('Mall', 'FAC', 1), ('lalu', '', 2), ('dibuka', '', 2), ('pada', '', 2), ('26', 'DATE', 3), ('April', 'DATE', 1), ('2000', 'DATE', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('1891', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('Julian Académie', 'ORG'), ('William - Adolphe Bouguereau', 'PERSON'), ('Gustave Moreau', 'PERSON')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('tahun', '', 2), ('1891', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('ia', '', 2), ('kembali', '', 2), ('ke', '', 2), ('Paris', 'GPE', 3), ('untuk', '', 2), ('belajar', '', 2), ('seni', '', 2), ('di', '', 2), ('Julian', 'ORG', 3), ('Académie', 'ORG', 1), ('dan', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('murid', '', 2), ('William', 'PERSON', 3), ('-', 'PERSON', 1), ('Adolphe', 'PERSON', 1), ('Bouguereau', 'PERSON', 1), ('dan', '', 2), ('Gustave', 'PERSON', 3), ('Moreau', 'PERSON', 1), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Pakaian', '', 2), ('formal', '', 2), ('yang', '', 2), ('dikenakan', '', 2), ('pejabat', '', 2), ('sipil', '', 2), ('(', '', 2), ('bunkan', '', 2), (')', '', 2), ('dijahit', '', 2), ('di', '', 2), ('bagian', '', 2), ('bawah', '', 2), ('ketiak', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities []
Tokens [('Tanpa', '', 2), ('diri', '', 2), ('sendiri', '', 2), ('mencapai', '', 2), ('pencerahan', '', 2), ('terlebih', '', 2), ('dahulu', '', 2), (',', '', 2), ('bagaimana', '', 2), ('mungkin', '', 2), ('dapat', '', 2), ('mencerahkan', '', 2), ('mahkluk', '', 2), ('lain', '', 2), ('?', '', 2)]
Entities [('Universitas Western', 'ORG'), ('Michigan', 'GPE'), ('Amerika Serikat', 'GPE'), ('1991', 'DATE')]
Tokens [('Ia', '', 2), ('kemudian', '', 2), ('melanjutkan', '', 2), ('ke', '', 2), ('Universitas', 'ORG', 3), ('Western', 'ORG', 1), (',', '', 2), ('Michigan', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Amerika', 'GPE', 3), ('Serikat', 'GPE', 1), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('mendapatkan', '', 2), ('gelar', '', 2), ('Master', '', 2), ('pada', '', 2), ('1991', 'DATE', 3), ('.', '', 2)]
Entities [('Jie', 'PERSON'), ('Dinasti Xia', 'GPE'), ('Bo', 'GPE'), ('Zhengzhou', 'GPE'), ('Henan', 'GPE'), ('Jie', 'PERSON')]
Tokens [('Melihat', '', 2), ('situasi', '', 2), ('negara', '', 2), ('saat', '', 2), ('itu', '', 2), ('yang', '', 2), ('diperintah', '', 2), ('oleh', '', 2), ('Raja', '', 2), ('Jie', 'PERSON', 3), ('yang', '', 2), ('tiran', '', 2), (',', '', 2), ('timbullah', '', 2), ('niatnya', '', 2), ('untuk', '', 2), ('menumbangkan', '', 2), ('Dinasti', 'GPE', 3), ('Xia', 'GPE', 1), ('.', '', 2), ('Untuk', '', 2), ('menunjang', '', 2), ('ekspansinya', '', 2), ('ke', '', 2), ('barat', '', 2), (',', '', 2), ('ia', '', 2), ('memindahkan', '', 2), ('ibukotanya', '', 2), ('ke', '', 2), ('Bo', 'GPE', 3), ('(', '', 2), ('亳', '', 2), (',', '', 2), ('sekarang', '', 2), ('wilayah', '', 2), ('Zhengzhou', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Henan', 'GPE', 3), (')', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('basis', '', 2), ('untuk', '', 2), ('melawan', '', 2), ('Raja', '', 2), ('Jie', 'PERSON', 3), ('.', '', 2), ('Ia', '', 2), ('mengatur', '', 2), ('administrasi', '', 2), ('negara', '', 2), ('dengan', '', 2), ('baik', '', 2), ('dan', '', 2), ('mempekerjakan', '', 2), ('orang', '', 2), ('-', '', 2), ('orang', '', 2), ('berbakat', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('London', 'GPE')]
Tokens [('Saat', '', 2), ('ini', '', 2), ('ia', '', 2), ('menetap', '', 2), ('di', '', 2), ('London', 'GPE', 3), ('dan', '', 2), ('sering', '', 2), ('diwawancarai', '', 2), ('tentang', '', 2), ('sistem', '', 2), ('keamanan', '', 2), ('satelit', '', 2), (',', '', 2), ('keamanan', '', 2), ('perbankan', '', 2), (',', '', 2), ('dan', '', 2), ('penegakan', '', 2), ('hukum', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Himpunan Mahasiswa Islam', 'ORG')]
Tokens [('Pada', '', 2), ('masa', '', 2), ('mudanya', '', 2), ('sebagai', '', 2), ('aktifis', '', 2), ('Himpunan', 'ORG', 3), ('Mahasiswa', 'ORG', 1), ('Islam', 'ORG', 1), (',', '', 2), ('ide', '', 2), ('dan', '', 2), ('gagasannya', '', 2), ('tentang', '', 2), ('sekularisasi', '', 2), ('dan', '', 2), ('pluralisme', '', 2), ('pernah', '', 2), ('menimbulkan', '', 2), ('kontroversi', '', 2), ('dan', '', 2), ('mendapat', '', 2), ('banyak', '', 2), ('perhatian', '', 2), ('dari', '', 2), ('berbagai', '', 2), ('kalangan', '', 2), ('masyarakat', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Xu Yuanlang', 'PERSON'), ('Tang', 'GPE'), ('Xu', 'PERSON'), ('Liu', 'PERSON')]
Tokens [('Pemberontakannya', '', 2), ('memengaruhi', '', 2), ('seorang', '', 2), ('pemimpin', '', 2), ('pemberontak', '', 2), ('lain', '', 2), ('bernama', '', 2), ('Xu', 'PERSON', 3), ('Yuanlang', 'PERSON', 1), (',', '', 2), ('yang', '', 2), ('sebelumnya', '', 2), ('telah', '', 2), ('menyerah', '', 2), ('pada', '', 2), ('Tang', 'GPE', 3), (',', '', 2), ('Xu', 'PERSON', 3), ('kini', '', 2), ('bergabung', '', 2), ('bersama', '', 2), ('Liu', 'PERSON', 3), ('sebagai', '', 2), ('pemberontak', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Hikari Hitotsu', 'WORK_OF_ART'), ('Orthros no Inu', 'WORK_OF_ART'), ('Tackey', 'PERSON'), ('Tackey Summer Jet 2009', 'EVENT'), ('9', 'CARDINAL')]
Tokens [('Hikari', 'WORK_OF_ART', 3), ('Hitotsu', 'WORK_OF_ART', 1), ('merupakan', '', 2), ('theme', '', 2), ('song', '', 2), ('dari', '', 2), ('drama', '', 2), ('terbarunya', '', 2), (',', '', 2), ('Orthros', 'WORK_OF_ART', 3), ('no', 'WORK_OF_ART', 1), ('Inu', 'WORK_OF_ART', 1), ('.', '', 2), ('Tackey', 'PERSON', 3), ('juga', '', 2), ('mengadakan', '', 2), ('konser', '', 2), ('tunggal', '', 2), ('dengan', '', 2), ('tema', '', 2), ('Tackey', 'EVENT', 3), ('Summer', 'EVENT', 1), ('Jet', 'EVENT', 1), ('2009', 'EVENT', 1), ('dan', '', 2), ('mendalangi', '', 2), ('9', 'CARDINAL', 3), ('karakter', '', 2), ('berbeda', '', 2), ('dalam', '', 2), ('konsernya', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('2003', 'DATE'), ('SM Entertainment Teen Model Contest', 'EVENT')]
Tokens [('Saat', '', 2), ('tahun', '', 2), ('2003', 'DATE', 3), (',', '', 2), ('ia', '', 2), ('menjadi', '', 2), ('pemenang', '', 2), ('SM', 'EVENT', 3), ('Entertainment', 'EVENT', 1), ('Teen', 'EVENT', 1), ('Model', 'EVENT', 1), ('Contest', 'EVENT', 1), ('.', '', 2)]
Entities [('Fuyo Group', 'ORG'), ('zaibatsu Yasuda', 'ORG')]
Tokens [('Fuyo', 'ORG', 3), ('Group', 'ORG', 1), ('jejak', '', 2), ('sejarahnya', '', 2), ('sejauh', '', 2), ('zaibatsu', 'ORG', 3), ('Yasuda', 'ORG', 1), ('lama', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Babilonia Baru', 'GPE'), ('Babilon', 'GPE'), ('20', 'CARDINAL'), ('625 - 605 SM', 'DATE')]
Tokens [('Ia', '', 2), ('dianggap', '', 2), ('pendiri', '', 2), ('Kekaisaran', '', 2), ('Babilonia', 'GPE', 3), ('Baru', 'GPE', 1), ('.', '', 2), ('Masa', '', 2), ('pemerintahannya', '', 2), ('atas', '', 2), ('Babilon', 'GPE', 3), ('adalah', '', 2), ('20', 'CARDINAL', 3), ('tahun', '', 2), ('(', '', 2), ('625', 'DATE', 3), ('-', 'DATE', 1), ('605', 'DATE', 1), ('SM', 'DATE', 1), (')', '', 2), ('.', '', 2)]
Entities [('Ali', 'PERSON'), ('Jamilah', 'PERSON')]
Tokens [('Berhasilkah', '', 2), ('Ali', 'PERSON', 3), ('memperjuangkan', '', 2), ('rasa', '', 2), ('cintanya', '', 2), ('kepada', '', 2), ('Jamilah', 'PERSON', 3), ('?', '', 2)]
Entities []
